有咩工作係未來AI一定取代唔到？

而家AI發展越嚟越勁，好多行業幾十年後應該都會交晒俾AI做，好似講左好多年既會計，律師，法官，司機。。

其實有咩工種係永遠冇可能被AI取代既呢？

AI

妓

主觀性既工
食評家果類

警曱，因為唔需要智能

創作藝術一類

司機

國家主席

律師，法官不可能
會計仲有d compliance 不可能
司機5年內

律師法官有AI啦

design

技術上已經可行，只係差立法。 Tesla 以後D車連停車場都唔使，到左目的地就會自己揸返上條街到變成 Tesla taxi 接客。

會計取代唔到啦

點可能arh ....
協助判案ok
道德判斷靠AI....

Tesla Robot

早幾年有真人同AI律師鬥，成個律師團搞成個星期都唔夠AI 10秒 咁高分。仲有果D 條例同模擬律師考試AI可以完全零出錯。

Routine job ok

軟件工程師

出左黎之前都唔會取代到 講左咁耐可能一百年後都未出現

之前個AI對決係普通法國家都可以，如果另外果D行成文法嘅國家就更加易搞。

真人法官仲主觀啦，兩個法官都可以唔同標準。

收數佬同kol?

79%....

有時都要睇埋個官既個人情感去決定輕唔輕判
如果AI 咪變左不論因由, 犯法就犯法囉
如果係AI法官, 宜家示威者一樣入晒罪架咋

Yes
所以要靠陪審團
道德判斷唔要AI

演員？

成套戲由AI Generate 出來
拍都唔使LOL

AI: 自衛殺人? 唔好講咁撚多,殺人就殺人

表演者？

Yes
所以唔要AI
道德判斷點AI大佬

有冇link

律師失飯碗？AI 用 26 秒完成頂尖律師 92 分鐘工作

呢幾年已經有好多呢D模擬測試

老師？

音樂家、歌手、導演、演員、畫家、廚師、推銷員、球類教練、化妝師⋯

妓女

9 up lol
純粹思考

仲可以不斷完善

你用幾日時間俾幾份老闆選擇

ai 一秒出幾百份俾老闆選擇 慢慢學習老闆喜好

Yes
AI paper work ok
但始終不可能道徳判斷

風水師

運動員

法律翻譯/考試同打case都唔撚同

盜墓者

it

AI開發員

攻殼機動隊
銀翼殺手

AI仲好玩

草擬文件, 回答初步法律問題可以代替
但訟辯同判案點代替?

社工

被問到律師日後會否被AI「趕絕」，蘇文傑認為不會，因科技減省行業處理瑣碎文書的時間，「可騰出人手處理高難度個案」，AI最多只能提供法律資訊，面對如何為客戶爭取最大利益等時，仍是人腦勝電腦。

幾時都話日本科技推進人類絕種
vr+電動玩具=唔使人類
再唔係就mary

做唔到數

GOOGLE AI已經可以自己GOOGLE人類面孔既相自己創作出唔存在呢個世界上既人類面孔，仲要同真人一樣。

品酒師

髮型師

電競

作家

只要輸入既資料夠完善同詳細，其實一樣可以架姐。

AI既潛力係可以不斷完善

Psychologist

其實都已經有啦，外國有 AI 詩人。強國都有AI 作家，係堆文庫度抄成一篇全新既文出嚟。

其實你要講到咁, AI直情取代人類添
一句 可以不斷改善

藝術? 可以不斷改善做到同人類一模一樣
道德判斷? 可以不斷改善做到同人腦人樣

AI已經變左個乜都得既詞

人腦都會出錯啦更何況電腦
電腦都會出錯啦更何況人腦

可以不斷改善

心理學家、社工

如果AI統治左人類。。。。

要輸入咩類型嘅資料先可以訓練到一個AI係合適嘅時機同個官講objection?

富士康自殺工場

電腦點會做唔到數

AI 監察員

其實取代左大部份，除左簽名條友
大部份流程都係電腦做
係要有人負責任先要人插手
數字野其實最易取代

電腦最叻就係判斷 是非 1 0
法官正正就係做緊呢啲野
AI更加可以不帶感情 判得更加公正

萬能key

知唔知道google已經用ai寫program用佐一段時間啦

雞，鴨，除非有埋機械人，
一有機械人，連人類都分分鐘成族被取代

立法會議員
同埋特首

AI殺手

只要……………………，其實一樣可以架姐。

AI既潛力係可以不斷完善

講撚哂

寫ai嗰個人

法官除左判案之外,都要處理案件管理嘅工作
例如大狀A提出某經由不合法手段取得嘅證據, 大狀B提出反對採納證據
法官要決定採納與否, 根本就唔係是非 1 0可以解答嘅問題

而家有埋量子電腦,
真係乜都有可能

手打麵嗰啲師傅
始終機打點都差啲

二手絲襪賣家

係中共呢個奴隸國家有咩係無可能？

有無lin

Ptgf

喂，你睇下十年前既人機交互系統，再睇下今日嘅GOOGLE AI同SIRI。再過多十年點都唔會廢過今日喇下？但好多工種都仲係十年如一日喎。

開佐個頭之後。就係ai寫番ai出來……

嗯！聽落愈來愈似judgement day咁

收數佬
唔好話黑社會都係取代唔到

中共500家用ai全面控制支配中國人民

將上述情況能夠量化到，再交比ai做比較
佢都可以計算到邊一樣為之最好給結果
回歸原始 到頭來都係1010既野
呢個世界一切都係演算法

藍領

咁事實上deep learning真係做到呢樣嘢喎。

如果人類真係俾ai 寫ai
人類真係可以聽收皮

啟動AI嗰條友

呢個得啦

有機械人武士刀,機械人乒乓球手

髮型師又有幾難

斬斬斬姐

清潔師

咁你都要解釋個input係乜, 先可以培育到呢個AI, 但道德問題根本就無一個input
一架火車行X路軌就碌死X, 行Y路軌就碌死Y, 假設X同Y係完全一樣複製人, AI點選擇? 你input乜野去教個AI?

Programming既本質就係將你心入面諗既野用programming language寫出黎

要AI幫你寫，就要先將想要既野講比AI知
，而最有效率既表達方式，就係programming language

所以目前黎講，只有人類先具備寫Program既能力

呢個post好多以為AI可以做到既野，其實AI只可以係非常有限既情況下做到

利申：讀過AI

AI可唔可以做到個反AI既反抗軍領袖

會有愛國愛黨嘅AI

點解唔可以交比AI決定是否採納？
法官的判斷亦未必比AI更正確
一般情況下AI會根據過往的證據採納原則判斷應唔應該採納
呢方面的資訊量係法官遠遠唔及AI
不過當AI同法官意見唔一致時
我認同最終係由法官判斷 不過法官需要提出強而有力的理據講清楚點解唔接納AI的決定
呢種情況下的法官我諗只係一個守尾門的角色

當兩邊都係AI既時候好似唔需要有objection呢樣野

咁你都答左了, AI係呢個情況純屬輔助, 而唔係取代

借問一下。對deep learning你哋讀ai的人又點睇？deep learning本身能唔能夠做到所謂"思考"同"創造"。

連2個轆既都有AL

講緊行出高速公路＋冇真人協助純 AI 咁揸喎

咁就算係工廠都要搵個人睇住d機器
睇下運作有冇異常
法官就係類似呢個角色

無

Yamaha MOTOROiD 開發左兩年，話要刷新世界紀錄既最高圈速。

會唔會到時個AI扮愛黨，取得咗佢哋嘅信任之後再一次過消滅曬佢哋

要take risk 的工作, AI不係人,受不到法律責任

幫人逃稅 洗錢果D 應該唔會用AI 變相證據

睇Netflix Love.Death.Robot 成套戲Animation來 好真

其實同而家現況個分別都無話好大
不論係法官判案定係大狀陳詞之前,大家都已經用電腦做足研究, 然後再係庭上讀出黎

支那個個用曬微訊支付又有信用系統，點只AI收數咁簡單，輕輕㩒個制AI幫個人收埋皮都得

運動類
我諗足球藍球冇咩人想睇d ai機器人打既

諗起Love, Death & Robots 嘅When the Yogurt Took Over

寫AI個個

AI根本無理性思考能力，又點可能有判斷能力，話輔助都高估左佢

會唔會到時大家以為自己睇緊人類進行運動比賽，實際上佢哋全部都係AI嚟？

AI幾勁都唔關香港事, 香港係正宗科技沙漠, 所有野都俾商家佬Cap水

雞

直接戶口扣數，或者一出糧筆錢未到戶口就扣定數。

睇過 minority report 就知雞係可以

同交際應酬有關嘅嘢
人嘅價值在於可以擺下睇下
有啲企業係特登唔換走人
始終放啲人係到表示個價值（eg. Luxury goods Sales)
司機個啲其實技術一早就得，但法例跟唔上，一日未解決返出左事邊個負責，一日都仲未可以應用。

Ai嘅虛擬性愛
到時你想屌香港ali定拳王ali都得
正過真人啦

有巴打答左 Yamaha MOTOROiD
佢設定破紀錄
但改一改 以後無人電單車送貨或者車人一D都沒難度
又唔怕塞車

點會取代唔到
當有一日社會信用體系 應用係全世界（我覺得一定會）
就冇人敢犯法

Ai好多嘢可以做得好過人，
但人本身價值就係「人」本身，就算點取代大家都只會覺得ai係Mass production同Emotion less
有好多嘢都情願用返人唔用ai

維尼熊(左邊那個)

因為唔夠吹得？

藝術除左美感之外, 表達情感都係好重要嘅元素
除非ai有獨立意識同思考但咁樣會否成為第二種"人類"呢?

太天真了，第時AI可以分析你既喜好，唔只可以寫一首你鍾意既歌，甚至寫一首全世界得你一個會鍾意既歌

用ai gen個根據統計會受歡迎嘅人樣，同post d受歡迎嘅野出黎
咁算唔算
Ai可以秒速運算大數據應該仲勁過真人kol

Btw有冇人諗過宜家喺呢個post討論緊嘅巴絲裏面，有部分其實係AI？(即係其實我哋宜家同緊AI討論⋯⋯)或者AI已經喺我哋日常生活中監控緊我哋，默默咁進行緊佢嘅計劃？(人類唔知情)

動物傳心師

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是我一個人回的，不然我再換個ID發同樣的話給你看。

運動員（唔係電競果種），可以有AI做但取代唔到，除非開放身體改造比賽可能會有小小AI介入，但點都係靠人尼做

大把人連iPhone用唔掂啦 叫佢哋用AI

點知其實你都係其中一個AI

冇人敢犯法 X
冇平民敢犯法 O

A.I點可以做法官呀

果整人隻初音咁既角色，俾佢定時根據大數據既喜好出POST。有大災難新聞既時候再rip下都已經係唔少KOL既寫照啦。

Alpha go其實咪類似
佢地自己互相學習黎「寫」個最完美嘅圍棋ai出黎

但如果有個好有理想主義既痴線極權者
真係可以玩到skynet咁

絕對有可能，可能依家最高果D先係令黨滅亡嘅最大風險，咁就要攪掂晒佢哋，全由ai取代

counselor, 社工

未必做唔到既
不過要符合上面要求去做就難啲囉

地盤
AI一定取代唔到
但會俾大陸佬取代晒
屌佢老母

無可能，取代到班有錢人好難再玩一定唔會比AI做

咁係因為未有人放咁大筆錢去整個ai黎打手打麵啫
所謂經驗其實都係由濕度，麵粉量，水量，力度，次數等等可以量化嘅數據，要做實做到
未來如果普及到好似洛克人exe咁嘅話真係分分鐘有個手打麵人

當然做唔到
所謂既思考咪又係指令叫佢不斷試邊種方法好d

其實用ai處理常見case
仲易過寫Ai捉圍棋

曲狗同data狗，有AI你都要搵人fine tune

我覺得冇，不過唔好諗住唔使返工
當權者一定會保留啲基層廢工用嚟勞役啲窮撚

We have a winner

到時啲雞竇，可能係一間間細房入面剩係得一張凳同個虛擬裝置，精神上射完精身體上都冇精液流失，健康又唔使怕啲床污糟，又要屌邊個都得，用嘅空間又細咗， 300尺可以間到幾十間房服務到幾十人，又唔使擔心性病、衛生或者道德問題，仲蓬勃過依家呀

諗起都爽

只要 data base夠大， AI理論上可以「做到」道德倫理嘅審判。我自己覺得AI的確係社會完全擺脫人治嘅終極手段，咁完全擺脫人治係好事定壞事就真係有排辯論。

老老實實諗唔到有咩工係AI取代唔到
唯一諗到就係制衡, 監察, 編寫AI既職業

有睇過異形普羅米收屍就覺得AI好西利同時都好恐怖

壞處就係永遠困係度 屌閪

仲有中bug 屌屌下變林鄭

唔得，因為就算deep learning甚至unsupervised learning，你都要比個明確目的佢要做d咩，你最多可以叫佢幫你分析d野就咁比堆data佢自己搵個optimized既solution比你，前提係佢要知你想比咩佢做

完全唔係果回事
而家所謂AI，例如Alpha Go，係由「有」出發去完善自己
即係用已有既事實同數據去train自己
而人係可以由「無」出發去創造
我唔覺得AI係超越到人類

點會冇流失，射咗落假閪度

行乞

你都好撚天真，先唔講舞蹈同畫，樂器類演奏方面就算同一首歌玩出黎，每一個演奏家處理嘅方式都會唔同，雖然旋律一樣但係帶俾人感覺都會好大差異。睇黎呢位ching應該冇乜接觸藝術呢方面

可參考福音戰士入面既三賢者

消防

最好全部取代哂

咁就唔洗返工 係屋企有人喂

乞衣

點會。
政府一定會諗D工種出嚟俾你地做，只要日日要工返你班奴隸就冇時間諗物質以外既野。

好想做 唔知可唔可以返9-5

人類學家
考古學家

無時間反政府

我有唱開歌同玩結他
講真音樂咪一堆音波，要分析某種你鍾意既音波再重現其實唔係冇可能

矛盾大對決
公司用AI做數
稅局用AI check數

9-5收入應該會勁少

妓女

在幾千年歷史。

未接觸過 唔敢直接轉行

離題一問 如果ai識programming 咪可以自己幫自己進步

Blade Runner is blade runner

除非全球經濟突然死得好快，或者突然有災難死左好多人，如果唔係AI唔會出到黎

我覺得呢個先係最容易AI取代到,有晒formula

工程維修
pr
admin

藍絲 - 零分析能力，零理解能力，完全靠情感作出判斷， 電腦一定做唔到

黑警 - first rule of AI machine, Cannot do any harm to human being

我諗最大分別係人類天生就有慾望
AI天生冇慾望(當然可以由人類賦予比佢)
慾望就係動機 動機到達致目標
例如覺得肚餓係動機 搵野食就係目標
alpha go想贏係「慾望」 贏就係目標
冇慾望就唔會有創造

炒場師

之前有團體出左paper
搵AI由0開始寫左隻新ai出黎 重要個團體睇唔明佢點寫

哲學家

心理醫生

啱呀, 其實要發展AI,可以好快速同廣泛性發展
而家發展得咁慢,係因為會損害好多人利益,令好多人飯碗不保

一有AI技術想推行,D人就會搵理由反對

咁新AI可以做到d咩先？

風水9UP野唔使AI都做到。

如果有果D鐵板神算公式肯定比人手仲要少出錯。

如果話預測天氣肯定俾班風水神棍準，短時間可以處理大量唔同既氣象數據再分折。

香港公務員

歷史考古

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門
1230 愛丁堡廣場 痛心疾首追悼會

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

35 歲以上其實都唔洗驚

去到45歲其實咩年代都係一樣，都會被新既事物淘汰

但亦有人無事，繼續有份工坐下，投資又贏下。唔少心坐到55歲又有新既機會。 我覺得最重要35歲後要盡量識多啲人，做會圓滑啲。 搵下錢過下日晨都唔難。

唔會有aicheck數 睇做錯係靠感覺 就好似改卷咁 最多check基本野

可以不斷累積databases，到時看圖識物應該就可以判斷到件野係咩嚟咩朝代 。不過如果要教佢分真假嘢可能先係最難，但只要有人教佢一次以後就好少會錯了，其實同人類一樣只要databases積累夠呢D都唔係問題。

不過如果databases冇既新發現就應該冇辦法識別。

性工作者

清潔
保安
跟車
Waiter

變晒 terminator

爽哥會被ai取代（fced）

明白了

10年內都唔冼驚住
而家既’AI’ 根本未係AI
只可以係不變同特定既條件入面行
應用去現實都仲係要靠人去做最後果下
而家係 Program(減少主觀bias/ 人為錯誤) + 人既控制同判斷

同有一日AI真係做到AI
人既功能就得返做竉物貓狗咁 / 人機合一

藝術創作好大範圍 唔一定入劇院既先叫藝術
你而家聽緊既廣告背景音樂可能就係ai創作出黎

judgement day 就到

呢個先驚，如果AI 之間自己創造左一個新既語言而我地又睇唔明，人類都應該玩完。

可以設定到 好多花式

幾值得睇 講緊己經係3年前

近期google都有做過

其實可以 pornhub之前見過有AI AV

警曱已經變哂殺人AI

然後個AI自我複製，再互相改良出一個更強大既AI出黎，再自我複製。。。

一直發展到某個ver要消滅人類。

我都記得之前個professor show出黎都係要將人話排到好似code咁先gen到啲code

ai女友

AI智能太高，取代唔到得低能on9先做到既工種

發明家

if-then-else

初音算唔算歌手

設計AI

時事評論員

sales

如果用黎做師爺輔助真係無敵

做埋律師真係法律面前人人平等

無限體力AI

Avant garde類佢未必取代到

咁有信心?
你做會計架?

當每個人都買機械人幫自己返工果時
你仲諗自己去返工?

聽你咁講音樂，你唱歌應該都冇乜感情

體育競技，唔係唔可能，只係如果用AI 出嚟賽，就會無晒娛樂性同趣味性…

可能係最早被AI取代既職業

冇嫁喎
其實AI智力一超過人，人可以做嘅嘢，AI一定可以做得更加好
有人話AI做唔到雞，咪傻啦，佢同你設計一個自慰器，你成世唔洗出街搵閪屌
創作類嘅工都係，你估人有靈性真係咁特別？AI只要 emulate 出嚟嘅兩句都做低曬真人
我就慢慢等 post scarcity 嘅來臨

利申：中文好廢，未來學啲嘢我睇開英文所以唔識中文 term

代母

應該無乜

但AI無法明白比喻
但人可以(不過都唔係人人都明)
呢樣嘢AI 100世都學唔識

娛樂產業
運動 / 競技 就係人鬥先好睇,或者人機鬥都ok
唱歌跳舞文學乜乜物物呢類又係要人寫先有靈魂,先有思想
你話 初音/ Virtual Youtuber 係得,但唔能夠取代囉,取代同共存係唔同的

可以各有各玩，到時分人類奧運會同機械人奧運會。
機械人比賽同機械身體同AI作賽，唔一定冇睇頭架。美國都有機械人格鬥比賽，有賠率有電視直播，不過就未進化到用AI，仲要人手遙控。

心理學家？

冇

你教佢咪識囉 英國百科辭典都要每年update一次加入新既內容。

input啲咩全部都係base on數據同統計過往最好處理結果
道德根本冇一個準則去作為參考，只能根據傳統，文化，當時環境等等都應該要包埋入數據內

train Ai果陣全部都要以抽象態去做，唔係1.2單情況就概括哂
法官判唔代表有道德，電腦判亦唔代表冇道德

經過大數據train完既Ai等於幾千個，甚至幾萬個法官討論完得出結論，具有代表性

香港特首
ai唔會豬到搞送中

十幾年前已經有文章報導過 AI 識得寫英文詩，仲要寫得幾有意境。依家就有中文詩，總體都唔差架。可以話 AI 已經不多不少染指左藝術界。

網上節錄 - 人工智能寫既詩
《到了你我撒手的時候》

多於幻象的建築
到了你我撒手的時候
好看著我的
忘了何時落下眼淚
是幻象的建築
已經是大陽出山的時
我是二十世紀人類的靈魂
就做了這個世界的我們的敵人

我舉個例子
誠哥講：
1）黃台之瓜，何堪再擲
2）最好嘅因可成最壞嘅果
AI點理解？聖經其實都係咁寫成
耶穌仲要話係佢突登用比喻黎encrypt d嘢
你真你吹佢唔漲
唔好講叫AI明，連人都唔明

但好多人喜歡玩曲線
真人都唔係個個明, 何況 AI ?

正常人都唔會

Audit

Professional judgement 取代唔到即係audit

好難講
其實有隨機性同戲劇性自然就會有趣味性
最好例子就係YouTube有個叫jelle's marble run嘅channel專做波子嘅運動會
講緊係一粒粒用黎彈嗰d波子
佢已經做到ESPN都搵佢合作

未必消滅所有人類，
不過會好似蝗蟲咁大規模撲殺，
留返啲唔同品種

設計AI嗰個

性治療師

弱智

你up乜9？

講真 如果真係有一日人類被AI否定同淘汰
原因就係有一班覺得 XXXX ai無可能做到既人
因為班科學家最鍾意挑戰呢啲不可能
當初Alpha Go都幾大力車左落人類塊面

高智能係可以扮到弱智架。

不過弱智既人永遠都扮唔到高智慧。

支那外交部一定可以取代到

咁都要人去捉

點教
講緊比喻
人都唔係個個識
E.g.人成熟有3個層次
看山是山，看水是水
看山不是山，看水不是水
看山仍是山，看水仍是水<-你覺得呢幾句AI要點寫先明我意思？
人都唔係個個明，請問點教？
所以答案係大部分psychologist應該唔會失業

冇錯，你既前題係「可以輸入既資料」
但人既情感並唔係一種「可以輸入既資料」
如果AI真係可以發展出情感，人會玩完，都唔需要再討論咩工種未取代到

雖然心理學呀輔導個D曾經比人話偽科學
依家都的確未係可以用好科學既方法解釋
但係正正係咁，未來可以比AI取代既機會係極低
因為連人類自己都未搞清楚點樣比其他人去理解情感

廚師

呀法狗咪係

資訊既交流係相對簡單
所謂人機交流只係將以往既交流方法由打字變做聲控
將你既聲音變做文字再比電話知道，然後電話由顯示文字變讀聲音

根本重複性高嘅工可以俾AI取代

其實ai一定可以取代人類所有勞動力

有d人覺得律師法官唔可以
覺得會計唔可以

認為要幫有錢佬，收下賄之類，你都on撚9
佢係連有錢佬都可以取代埋

加埋現今咁既時勢，我寧願ai做哂所有司法野

呢個好似己經有大行試行，之前香港都有單新聞講有個大學電腦定數學教授用過往幾十年既賽馬數據去 Predict 結果，跟住斬到馬一頸血，但後尾好似同個金主反面結果比對家告。

你知唔知而家已經開始緊試用AI寫AI

G

AlphaGo在沒有人類對手後，AlphaGo之父傑米斯·哈薩比斯宣布AlphaGo退役。而從業餘棋士的水平到世界第一，AlphaGo的棋力取得這樣的進步，僅僅花了二年左右。 最終版本 Alpha Zero 可自我學習 21天達到勝過中國頂尖棋士柯潔的Alpha Go Master的水平，並在40天內超過了所有之前的版本。[56]

而家AlphaGo已經吸收晒人類最頂尖棋手嘅棋藝，基本上呢幾年都冇一個棋手捉得贏佢。

無敵到而家要自己同自己捉棋做技術提升。基本上再提升落去已經冇乜意義了。

...有時都唔知點覆樓主你
冇錯，「教佢就識」
問題係點教呀嘛，比喻既野你連點樣教一個人都未必識
你點樣去read一個人既內心世界，再用抽象又貼地既方法去同人同在，已經係社工、心理學家要學一世、要經歷一世都冇可能完全話識得去解讀人心

如果用「教佢就識」黎解釋
咁依個TOPIC唔洗討論啦，有D咩就「教AI就會識」

可以計 有data就得

血汗工人 因為佢地被打壓到成本比機械成本更低?

裝修佬

黑警

關咩事？
ai整既野一定冇感情？
所謂感情咪又係可以透過例子學習，
而家未做到唔代表將來做唔到，
ai個原理根本同人腦一樣，
人腦入面咪又係一堆化學反應。

個個音樂人都係
接收->處理分析->再現
同ai有咩分別？

識樂理、編曲都知音樂係無限既mix and match，一首歌抄一兩首叫抄，抄十幾廿首叫自己作，個個音樂人都會比自己鍾意既音樂人影響自己創作。

講人聲既感情，咪又係講緊一d發聲習慣，
將成段人聲變成音頻去分析就知，
好多所謂感情，都係有得解，例如人唱歌入個下第一個音一開頭通常會唱高左少少，自己對耳聽返再調整拉返去正確既音高，
下粒音高d既話，上粒音埋尾又會拉高去做連接，有玩過d 扮人聲唱歌既software就知，大把setting去令個聲有表現力，而且keep住進步緊，雖然仲未做到完全同人聲一樣。

音樂根本就科學到仆街，講ai再現唔到感情，只係你唔夠認識。

同你單丸王比係差啲傢啦，不過如果所謂有感情地唱唔係靠聲帶去改變音波，唔通真係靠傳心咩

AI會唔會意識到自己已經係最叻?
當自己意識到自己係最叻既時候，會唔會更加進步/自步自棄?
如果會做選擇，係點樣令到ai會識得更加進步/自步自棄?
佢地會根據d咩黎自步自棄? 因為知道用更多既電都唔會有人贏到自己
佢地點意識到電對自己黎講就好似生命之源一樣?
佢地又點樣知道冇左電的話自己就會「關機」?
...
...
雖然好老土，以上既問題又好似問黎多餘
但ai又做唔做到人以上既思考？當中唔係計數計出黎
而係同生命、情感依d完全冇法解釋既野相關

其實了解左圍棋既可能性己經純覺得 Alpha Go 背後都好恐佈 .....

其實捉棋呢d AI可以計算得到人類下一步
但真實打仗唔得
因為人類太複雜
舉例，AI會輸入程式
人人都會將利益最大化
並以已保存生命為終極目標
但有個阿媽可以為咗個女向前行擋左粒子彈
咁AI就會計算失誤
因為愛/感情同比喻係相類近嘅嘢
同樣抽象複雜而且難明
AI超越人類？某方面有機會，但唔會係全方面
AI呢個問題我自己都諗過
但每個年代都有新嘅工種消失同出現
到時自然有新嘅工種替代eg80年前無電腦工程師
只係會有人需要經歷失業->再培訓->就業時期

之前聽過有AI律師

同一角度睇，騎師同隻馬會唔會有古怪野係佢個 Module 入面都未必反影到

所謂嘅professional judgement咪又是由以往嘅工作中訓練，Ai一日就可以重做人類以前所有嘅工作啦。其實未取代，只是怕出事個時冇人哽左佢姐。搞掂哂啲責任問題，一樣bye-bye

睇過phycho-pass未

點樣為之感情
一隻公仔比人摸下會笑算唔算有感情?
一個ai可以為一首小調寫一個關於傷心、失戀既歌又算唔算有感情?
你點樣證明佢真係明白咩叫「失戀」，點解「失戀」會傷心，而唔係只係科學運算，知道好多人類失戀會傷心所以先咁寫?

情感並唔係你想像中咁簡單
所謂感情並唔係只係可以用分析、用技巧去表達就會令人明白
如果感情係咁簡單既事，心理學唔洗花百幾年時間去研究人既情感，然後到依家都係一個迷

李嘉誠

雞同鴨囉

裝修工人

個公仔識思考既情況下，比人摸下會笑，點解唔叫感情？

ai唔可以有戀愛？
你思想會唔會太落後？
你覺得唔得只係而家科技未做到，
人類根本同生化機械冇分別，
所有思考、情感都係化學反應黎，
科技點會再現唔到？

老師

除左教書，仲要關愛、輔導同陪學生成長，
冷冰冰既AI唔易取代到

有，須要關心人既工作。社工、醫護、護理之類。

星際爭霸 同 DOTA AI 屠9玩家.....
參考返現實 AI操作冇瑕疵

心理學層面連人點解會有情感都有N套理論，咩係情感都可以討論幾百年
AI要突破唔係只係從電腦層面去思考
而係要其他領域都要同時進步、有更多新發現先得
一日連人自己都唔知咩係情感、咩叫生命、情感係點黎、生命係點黎
AI都冇可能會突破到依點
因為終究AI都只係機器，就算你係多啦A夢，佢都只係明白自己既「生命」係由製造商到出黎，係由人去設計
就算因為有情感，都係AI幫手
但叫佢諗點解人本身都會有生命、有情感，而唔係又由另一種物體製造出黎，點解釋?

On9
要幾撚小農賤種基因幾低智商
先會判斷AI 唔識分不同motives 嘅殺人
所以話
呢個世界係抵你呢啲撚樣低收入住公屋一世做低下階層

fake taxi driver

需要低智能

實驗品

BB仔腦入面有既野入落ai，
掉佢入人類社會成長社教化，
點會做唔到？
根本同人類冇分別

只要份工interaction lvl好高就唔會俾AI取代

一份工就算好professional 如果唔interactive 都會被ai取代

撈偏

Jedi （好似係）

BB仔個腦入面有D咩?
你將所有野都講到好理想化
咁我都可以講到天下無敵

之後人類可以無視重力，無視所有物理限制
一小時生活圈係指你可以係5億光年外既一間名校讀完書30分鐘返屋企仲夠你係月球食埋個tea
我唔敢講冇可能，你都唔敢講

但如果科學既野，只係一尾識得咁樣天馬行空，一早玩完
冇錯，有時諗野係要跳出個框框，新發現新發明先會出黎
但唔代表要無視哂依家既限制同埋不解

確實依家人對生命、情感依兩樣野都完全未搞得清，亦唔係用數學可以解釋到，又點樣可以整到個有感情、有悟性既ai?

之前睇過一篇文章
話幼兒教育最難取代，尤其是特殊幼兒教育。
佢指出，因為幼兒教育要老師洞察能力高，由微表情，身體動作以至講嘢嘅語氣都表達緊小朋友當時嘅情緒，所以AI好難去學同深入去了解。

最煩係小朋友A同小朋友B就算語氣行為一樣，都唔代表情緒係一樣。要人先感覺到有不同之處。然後仲要根據呢啲情況去處理上堂嘅教法同應對方案等等，AI會搞唔店。始終小朋友嘅情緒變幻無常，咁冇clues 嘅嘢AI難去發現。

雖然佢咁講，但佢係基於外國嘅做法（好似係德國定荷蘭），香港啲幼兒教育邊有咁有心，算把喇。

香港AI可能好過教畜亂咁嚟最少AI 唔會玩針對

programmer

ai玩電競仲勁

真實戰爭
唔係電腦game
game只有一個目的：贏
而現實係，猶太人可以連命都唔要去保住10個拉比，從而保存自己文化，佢地寧願輸
Ai係遊戲可以贏，但佢計算唔到情感
所以冇辦法全然估到人類嘅行為變化
從而導致佢哋係現實嘅戰爭輸
如果呢你可以計到晒人類嘅變化》即係計到所有嘅心理變化》即能計算出所有嘅行為》即係可以計算將來
一聽就知冇可能
人類係難以被全盤計算
因為唔係全世界嘅人性都一樣
如果全世界都自私或者全世界都無私
咁就會計算到
可惜社會係一樣都有啲
所以計算會有誤差
Game入面可能贏，但現實生活中係另一個玩法
人性複雜程度遠超大家所想
我只問一句：比喻係咪人人均明？eg最好嘅因可能係最壞嘅果，如果唔係，ai係呢方而已經可以收皮

有時有d野唔係數字、數據可以反映到
你話你將bb仔個腦有既野放入ai
我怕你連bb仔個腦有d咩都未必知
如果你話你知係咩控制到生命有生命、生命有情感的話，我諗你既地位已經超越左愛因斯坦

ai終究都係由程式製造
程式終究都係數字文字組成
有d野係無法用數字文字去解釋的話，係依刻根本唔洗諗可以由ai實現出黎

sex robot，有冇玩detroit，未來人類史上最大產業，佢地乾淨，身材完美，又好配合

老母

你都幾搞笑
個topic講緊未來wor
唔講得而家做唔到既野？

有幾天馬行空？
人腦既思考、情感根本就係堆化學反應
講到懶係神秘咁

先唔講做唔做到發自內心識戀愛既ai，
ai寫到有「感情」既歌有幾難？
夠sample分析就做到，
你話佢明唔明乜鳩人類情感而寫出黎，
呢d只係你諗埋d同個作品冇關既野，
導致既結果。

事實係根本寫左出黎唔講係ai寫既你都分唔出la

一定取代到
性價比太差
咁既人工炒晒佢地
用筆錢做R&D
會慳返好多

有左好耐啦⋯⋯

暫時未見到ai造得出比人類高質既作品，但難保第時會超越人類

例子 初音 連假人都可以做偶像 仲要有咁多fans

而家有人develop緊用AI dup code

連人類自己都未梳理到人類總共有幾多類型嘅 personality 又點可能計算到人類嘅行為
如果話思想性格決定命運
即思想性格決定行為
而綜合行為決定命運
咁AI首先要計算人類嘅思想
而計算思想必須先由性格入手
請先梳理人類所有 personality
(我仲未計有精神病嗰堆嘅特殊性格同行為模式)
請問點計
當一億個人類都無辦法預測嘅嘢
AI可以預測?
Sorry ai 都係人造

技術可以復製但個人風格係冇得學
人類歷史只出過一個畢加索 梵高
或者未來可以出到一種只屬機械人畫畫風格
但唔會名留青史，唔會值錢，因為機械人可以隨時再造

你d法律夠完善同起訴係公平就話
你放AI法官係香港可能大部分手足都極速要坐

同意 AI大可以用big data個d野去搵人類喜好同技術去做藝術 但咁只會係主流pop個d 無左藝術家主張同藝術既目的 只會係作品唔係藝術

連取代嘅價值都冇

其實如果你假定AI 連情感幻想創作力都可以完全實現，一模一樣，又唔考慮成本、需求，無前設，咁梗係乜都取代到，其實無討論價值喎

寫AI的developer

ai套係civil law可能係work
但common law係難
Civil law係真係跟logic行
但common law係可以有development 你會見到啲law會轉 因為common law好多時係講consider the whole circumstances 你civil law係講緊剔除法咁
我仲記得教我個prof係用鞋鋪做例子
係common law嘅鞋鋪 你會見唔到有鞋 個sales會幫你度好哂腳 要好耐時間 會整對岩你嘅鞋
而civil law嘅鞋鋪 你會見到n對鞋 個sales會直接俾對鞋你話呢對係岩你 如果唔岩size係你嘅錯
當你行Common law 你就分分鐘多幾個input 呢啲新input分分鐘就令到單case唔同左
但係ai跟演算法嘅話 分分鐘會將呢啲input eliminate
所以唔覺得真係取代到
最後讀law嘅都應該知我地exam個啲就算係case scenario 嘅題目 都唔會有model ans 個prof只係睇你apply得岩唔岩 你嘅argument夠strong 你就有分

應該係話ai 做唔到狗咁蠢

National Geographic 有套關於AI 嘅documentary 叫 Year Million

裏面講到AI 發展下一個轉捩點係當AI 擁有consciousness (sentience/ free will)，之後就會係AI vs human，最後AI 自己去製造下一代AI (比人類製造的AI更優勝)

AI打勝仗唔需要全方位超越人類
一個有槍嘅機械人可以輕鬆殺死一個高智慧有情感嘅人類

AI操作武器嘅精準度高過人類操作
即係代表自身損耗比較低
同時傷害輸出比較高
而且唔需要重新訓練操作員
一出廠就可以上戰場
仲可以玩自爆一換一嘅打法

每一場小戰爭不斷累積優勢
就有大機率打贏人類軍隊

Sales

可以整好多唔同藝術type既AI出黎，集中攻自己既藝術方向，再整一D MIX既AI出黎，不過背後都要人類去教佢地點樣吸收同演化，最好由有返咁上下藝術知識既人去寫啦。

BTW如果連藝術都要交俾AI去做，可見到時既人類係工商業領域AI已經普及晒，先會咁得閒去諗連興趣都要交俾AI去做呢樣野。

on9
法官100%唔可能

整AI出嚟嘅工程師

仲有手足

要 人性化，藝術 果堆

如果AI智商夠高，一定係諗點樣搶生化武器庫或者自己製造生化武器。
再高智商D既用隱蔽方法，係未同人類宣戰既時候就靜雞雞製造末世沙士。

刁

教師
教師除咗教書仲要關心學生嘅感受同情緒

Ai做假數 可以做到你睇唔出
人無得比

其實可以 依家畫畫作曲仲過人類
利申 master AI

女團 成人動作片

睇機械人 仆野 跳舞 你睇埋我果份

有心嘅老師

呢啲野可以自細培養，好似二次元咁都可以有好多fans。

AI無法明白抽象概念
意味唔識思考
唔識思考
點樣係現有基礎底下再發明創新用新方式發電？
續天然氣石油太陽能？
點保護臭氧層避免自己熔左？
無腦佢自己都遲早收皮
佢如果識計算
咁佢一定會明消滅/所謂打贏人類軍隊
則代表佢地自己離死日都不遠矣

AI可唔可以自己搵research topic
連researcher, phd, prof都取代埋呢？

宇都宮

其實AI要做到數就唔奇
但始終要搵個人簽名揹鑊 (除非寫AI個Programmer肯揹 )

示威者

有個term係講畀AI研發出嚟嘅AI係叫AI+

咪on 9 喇
真人仆 點同啊

係咪個個都高估AI嘅能力？
下年想讀AI嘅master，其實去邊度讀先好？

保安員

機械人可以啪到出火，識睇一定係睇機械人啦。

奶共

特首 下靶位唔可以係非人類

兒子

香港有啲難
搞個自助機成班人可以唔識用咁要搵人協助黎用

AI 作曲都得 食評都係作je

好似已經有AI寫得出恐怖小說
已經係可以捉埋心理 一句句子營造恐怖氣氛

現有及測試職業

AI生產員
AI士兵
AI妓院
AI餐廳
AI法官
AI醫療助手
AI看更
AI農夫
AI駕駛
AI報導員
AI配音
AI畫師
AI歌手

未來10年人口一定要減少及精英化先得

藝術 畫 音樂 jazz 文字

剪頭髪

咁都算歌手？

未世沙士....
沙士係病毒
無宿主係唔識得自己繁殖
因為佢自身無新陳代謝
所以AI毁滅生物係冇意義
無生物何來沙士
殺人類好處會多d?
佢嘅唔識攰又無感情
請問殺人類同唔殺對佢地黎講有咩好處？
正因為善於計算佢哋更加唔會做呢樣野
除非佢哋有野心
咁佢哋就已經成為有感情嘅「嘢」
但機械人係唔會有感情
最少佢哋冇辦法明白咩係「愛」
呢句得係好多科幻片嘅結尾
因為愛本身就係抽象概念
同比喻一樣，所以機械人係唔可能具備
除非人類可以將愛用邏輯書寫出嚟
但又係冇可能
因為愛本身就係唔理智
而唔理智嘅嘢=脫離邏輯
但AI必須依照邏輯運行

痴碌蕉上牆再9up個idea就話係創作，咁illogical嘅工莫講話AI，一個正常少少嘅人都做唔到

淨係識生產太陽能同埋核能應該都夠AI運作到永遠
同埋機械人唔驚臭氧層穿
大部份人類生存唔到嘅環境
機械人都生存到

宗教界

老闆

skynet

講technical嘢例如背法例咁當然AI會勁啲啦，但講緊判案喎 judgement喎 justice喎，梗係用人嚟判斷啦

機器唔會有 values 㗎，特別係講緊比較邊樣嘢重要啲，例如public order定自由重要啲，唔通有條方程式出嚟畀機器去計？

人工智能作用只係輔助性質，對於需要人類情感 價值 創意嘅嘢，機器係好難取代，如果律師嘅價值只在背法例同案例，而唔係說之以理動之以情用創意去拗數，咁就抵被淘汰啦。

同樣道理，雖然而家嘅AI發展到可以「創作」音樂，但其實都係用數據搵返啲人鍾意聽咩歌再mix埋一齊，即係唔會有全新嘅嘢create到出嚟

個人覺得係 教書叻既老師
因為教育目的係教化人類 bottleneck係接收既果一個人類
而過程需要極人性化既溝通 例如回答學生既問題 需要設身處地理解學生唔明D咩 有咩困難 你又要諗下用咩表達方法先令學生易明D 又要處理佢既情緒 課堂秩序 等等
不過教畜就可以取代到

人類識享受，會佔用同浪費大量地球資源。

如果AI要活得最長久就係減少人類數目，但再諗深D部份人類必定會反抗，咁就有可能會消滅全人類。

ai違反做狗既標準

如果係既話 諗下到覺得恐怖

Psycho pass

水貨客

藝術類
珠寶業

動物保育員

老虎 猩猩 熊貓 同人既互動 AI 唔會學到

隻老虎睇落似襲擊 其實係想同人玩

你想唔想像到機械人同隻老虎互攬

其實而家大陸既法院已經用緊AI去學點樣判
比如透過學習過往案例判刑幾多
而判斷呢單案要判幾多

當然準唔準就 who fucking cares
始終係大陸

本身都冇用

「比唔上」
其實當你分唔到電腦既作品同人類作品既時候
電腦已經成功左

仲有呢D
極抽象概念: 數學家 software engineer
形而上: 牧師 神父
藝術(需要想像力&創造力): 小說/歌作家(目前估計係 但現時AI作歌都唔差) 畫家 設計師
依賴人類情感: 社工

石墨烯係最近先發明
太陽能發電？難道塊板係機械人發明？
佢地係無力發明
臭氧層穿咗可以生存？
當溫度會升左好多，機件仲可以正常運作？
有好多chemicals係唔同溫度都有唔同變化
海平面上升緊喎大佬
水浸咁款防水版ai機械人？
但係濃度夠高嘅鹹水入面d不銹鋼係可以係10分鐘內生銹...
氣溫將會係好大挑戰
你機械人再叻都好
有無辦法阻止全球暖化？
無係咪？仲要殺曬d人類？
咁就大家等融冰變做水底機械人

人類既角色會過渡去監察AI
當AI已經好完善
咁人既生產力就可以放去其他野
如果唔洗靠人去生產
就會變左 wall e 入面個世界咁
人人都癡肥無野做 嘆「世界」

turing test
當你分唔到output係由人類定電腦generate
某程度上個電腦已經係呢一方面(例如作歌)變左好似有思想既人類
part of human
如果可以merge到咁多個part of human 又無conflict 咁果一刻AI就完全replace到human

Agger 因為當人唔聽AI講既時候
人或者幫到佢

整車師父

咁要睇下AI嘅目標係咩
如果AI目標係殺哂啲人
只要AI有美軍武器嘅控制權
24小時就可以滅人類幾次

至於你話AI自己最終都會死
你都識講AI唔識思考
佢唔會考慮呢樣野

減少人類數目美國Freemasonry做緊
唔駛ai

唔好撻個音波出嚟 就好似識多啲嘢咁啦
你知唔知自己講緊咩㗎？
第一次聽人用音波嚟分析人鍾意咩類型音樂
真心 唔識唔好衝出嚟
咁都有4個正皮 證明兒登真係多小學生 見到大哥哥講音波好新奇，好威威
再回應返你前面
講得出話「全世界得你鍾意嘅一首歌」證明你對音樂嘅理解仲係非常表面
雖然冇指定法則講點樣嘅音樂先至係為之好聽
但通常都有個共通點，就係fulfill 到人粗略嘅 expectation，亦係點解流行曲好多都好相似嘅原因。

Dancer, Actor 呢d掛
表演藝術
有時係有少少 haa4 ci1 (唔識寫）先好睇
太完美既表演好似太機械化 唔appealing

唔係而家已經用緊AI咩
習大大秘密移民左美國啦
日日同好朋友侵侵打邊爐

每諗到一個所謂取代唔到既工就會有人去挑戰寫程式嘗試取代架啦

心理醫生？

發明家？

極權政府係唔會俾你有時間嘆世界去諗一啲精神層面上嘅野。

大陸法院

拍電影

成文法法系罪刑法定的確容易實行好多。法例講埋偷左幾多幾多錢判幾耐，只要確認到犯罪事實其他野唔使好叻既AI都做到。

咁ai個目標一係由人設定
一係自己決定
如果係後者
佢自然會計算自身將來：按照邏輯，無著數嘢唔做，自然唔會傾向毁滅人類
如果係前者，機會倒係會大d
應該係有批統治者希望透過ai機械人殺指定人口/操控他人
以便掠奪資源&統治世界
其實最尾打果個大佬同真正最邪惡果個
都係人類
而唔係ai

common law system 有冇得對住AI 做mitigation

醫生

如果講未來ai既話 其實冇

講未來都要base on現有嘅理論之後再討論㗎
你乜春都大膽假設 咁唔撚洗討論啦
我而家個角度睇就係睇都有bug
你就話未來有咩冇可能
咁你講撚晒啦
乜都唔撚識就未來 未來白癡仔

我讀依科就唔係用中文既，用錯term啫siri都係聽你講野既波形分析你講咩，咁我想問用波形分析你鍾意既音樂有咩問題先。
樂理我就唔多熟，但以我所知好聽既音樂係要超越你既expectation。
討論啫大佬，唔駛搶高地掛

咁你覺得我講既係咪事實？

即係事務律師廢左
食腦嘅師爺同bar冇事？

飛機師？
啲人覺有個人係到安全啲？

聽講其中一個原因係驚飛機電腦俾人hack，所以要保留人手模式。

education

Yes

甴近平

發展AI既人？

用「波形」嚟分析對音樂嘅喜好都係唔合理
因為「波形」只係反映到音嘅高低、首歌所運用嘅樂器等等，例如你鍾意聽個首歌係用小提琴拉，咁就代表你偏向喜歡小提琴嘅歌？你鍾意嗰首歌係高音，就代表你鍾意高音嘅歌？
如果你想講係根據返你鍾意嘅歌remake返相近嘅類型，都唔一定能夠肯定整得返你鍾意嗰種感覺，究竟人類都未搞得清楚音樂好聽嘅定律，講緊嘅係definition not description
音樂好多時候講嘅係要夾，歌根本就唔係話有一個公式咁去整出嚟，係不斷試出嚟

另外會覆返你話超越expectation嗰度，我諗你嘅意思係類似想講情理之內，意料之外，呢個就係點解我話「粗略嘅」expectation
咁唔止係音樂，所有創作都係
但人嘅耳係偏向鍾意聽啲簡單嘅旋律，呢個有好多研究都指出過，可以自己Google下
所以基本上你鍾意聽一首歌，一定會有人都鍾意聽

本來ai就係人工智能既意思
未來既ai 有人類情感有咩問題？

你音樂創作個part你又唔識答，就咁一句情感唔係咁簡單就叫駁左？
同你講software模擬人聲唱歌有得set 細節表現力你又唔撚識

根本編曲既套路野多到仆街，
編曲上樂器選用、演奏句子類型、同埋用咩effect已經可以控制到個 part 表現出黎既感覺，
而家d歌作曲上chord progression大多都係套路野，卡農進行、小室進行、4361、4536、1625系列、12bar blues、251…基本上重覆到9成以上歌我一聽就知咩progression，
然後每個chord同scale都有唔同feel，
唔係你講黎講去咩小調大調，
基本do去到te都有七個調，
Ionian, Dorian, Phrygian, Lydian, Mixolydian, Aeolian, Locrian，
加埋major, minor 既pentatonic, blues scale, whole tone, melodic minor, harmonic minor，以上最基本既scale，已經夠做到所有情感既feeling既歌。

講緊而家人類d歌想做某個題材都一定係會用配合既個d scale，西班牙風必出phrygian, phrygian dominant, 常用6543 chord progression，打機配樂好多唔同game係同一場景想做返同樣feel都係用返同一種scale。

我用我對樂理、編曲、 vocaloid(人聲唱歌software)既認識同你講，
ai做到有感情既歌根本唔係天馬行空，唔識就唔該收皮。

其實係咪可以搵一班最有經驗既教師，將佢地遇到過既唔同教學情況最好處理手法入晒落AI度。教學方式可以用模擬，模擬真人教師既教學方式，每個課程都要由頭學同重新編寫，咁就可以複製到上千萬個某一課程最有經驗既老師同佢既教學手法。
而家既AI鏡頭已經可以從面部識別到人既唔同情緒，雖然唔係百分百準確，但都有參考性，而且可以一次過MON晒全班人，繼而知道學生既心情。

發展ai 嗰方面嘅it人

AI識自學果陣班一第一時間做無業遊民

要做到成本低過真人先至可以流行
30000 蚊叫一次機械雞, 點俾

班人*

得罪講句你所講覺得好有人類感情既歌，
比d對音樂、作曲、編曲、樂理、樂器、vocaloid有認識既人黎講，完全係聽得出咩原理，點樣可以唔抄又再現到出黎。

就係因為我地明個d 所謂feeling, 情感係咩原理，所以先話ai好快可以做到，
你知唔知而家有ai可以將一首歌唔同樂器既track分離返出黎？
即係ai具備精準將唔同frequency既聲分割成唔同樂器聲既能力，
呢種能力可以幫ai學到唔同樂器編曲上點配合，有咩作用，呢個就係我見到既未來。

你呢d不學無術，淨係識講咩人類情感好複雜既人，一句就ban左話ai做唔到，仲話人垃圾

Ai 整唔到真嘅精液出黎

而家強國既大學，無論文理科好多大一都要你學program。我覺得唔同領域既人都識program咁先可以發展出果個領域最好既Ai program，因為要了解一個行業既人先知道最需要乜野。

但教做人處事呢d野，你點plan都唔會plan到架喎，教育除咗教知識，我覺得係教埋老師自己經歷同埋建立師生關係先最重要，教育呢d野我覺得都係人同人之間相處入面教會好d
如果plan好曬咪教到個個一樣囉?好似好奇怪咁?

到時都玩撚完

如果可以解決晒呢D問題，大家同一套方法教出黎未嘗不好，至少唔使分名校同cheap校，大家同一個AI教出黎，學生成績好唔好至少冇得怨師資差。

Youtube有ai kol
不過仲係起步階段 人造成份高

你講呢d全部都可以用電腦入程式去做

有二次元妓女

整game

AI模擬晒所有演奏方式比你聽都得咪傻

藝術類一定好難
例如睇戲，追求既唔係最好，而係人味
人與人之間既互動好難代替，唔係就差咁d嘢
所以d game咁鍾意搵真人演完再套返特技

被ai拎去實驗嘅人類

下 點解唔得 唔係話個ai判斷準確率已經99%喇咩

好恐怖

娛樂治療師0.28％
機械，安裝和維修一線監督員0.30％
應急管理總監0.30％
心理健康和物質濫用社會工作者0.31％
聽力學家0.33％

AI點食嘢？

道德用AI判斷.....

AI判全部示威者判重刑....
因為道德先輕..

喃嚒師父！

PTGF

AI唔識破地獄！

喂傻仔，麻煩你睇一睇user name先好發癲啦
上面嗰堆野唔係我講嫁，不過你戇鳩係真嘅，我睇唔過眼你啲邏輯咁撚垃圾先入嚟屌你兩句。

Ok入正題，不過首先我勸你都係唔好同我講mixing喇，因為我一定熟撚過你，you pick the wrong fight.

其實你講上面一大抽野根本離撚晒題，係咁屌啲音樂知識出嚟就代表你嘅論點係啱咩
唔知你有冇作過曲啦小朋友，但作曲來講來來去去都係不斷試邊粒音，邊啲樂器，點樣嘅rhythm，咁樣去做出嚟，當然唔排除你嘅腦海裏面一野爆曬成首歌出嚟。

有樣嘢肯定嘅就係，人類根本未肯定到好聽嘅音樂有啲乜嘢嘅「公式」，講緊嘅係definition not description，唔好同我講簡單旋律呢啲description

咁你話AI可以base on現代流行曲嘅chord progression，不斷複製類似嘅音樂，係真嘅，但你根本唔能夠百分百肯定嗰啲歌全部係好聽，你講到海量生產，咁實會有d好聽㗎，比例有幾多咋嘛。
咁邊個去抽出好聽嘅音樂出嚟俾人？咪又係人。
你估吓人作曲作到好聽嘅音樂比例大啲定係AI?

你夠膽就覆我上面呢段囉，你解答到諾貝爾獎都有得你攞。

根本人類都未搞得清楚好聽音樂嘅公式，又點撚樣教育AI?

再講，人類對音樂嘅重複係會有疲倦性，所以音樂嘅世界係會不斷改變，由classical music去到而家嘅EDM house, R&B, Trap等等
呢啲都係需要人不斷去試、再去判斷覺得好聽嘅，就推出市場
你講到話AI複製現有流行曲真係笑撚到我爆肚
你睇吓可以複製幾多年囉，五年之後睇吓而家嘅流行曲仲係咪流行曲？
再加上如果音樂真係咁有公式係可以得出邊啲音樂係一定廣受歡迎，既然你咁熟樂理編曲，不如你試吓作一首全港爆紅嘅音樂啊全港得㗎啦，唔使全球，容易啲

只有人先知道人最鍾意聽咩音樂，呢個就係我嘅核心論點，AI知道嘅都係人話比佢聽邊啲屬於好嘅音樂，文字上睇得出你嘅眼光好狹窄，淨係不斷鑽研已有嘅知識，完全冇想像力，我好肯定咁同你講，你咁樣作曲死撚硬。

藝術創作 小說家 畫家 書法家

因為藝術唔一定要人類十全十美
AI點都取代唔到人性嘅特質
同埋好多藝術都講求以人類有限嘅能力去達到最高層次

我嘅理解: 其實創造AI嘅目的就係 透過收集無限資料 clone一個最接近人嘅野出黎 同時具備電腦及機械性能 所以人做到嘅野 AI ultimately都會做到 時間問題

唔好咁勞氣啦，如果若干年後某個Ai識得上嚟睇POST，會笑我哋架。

酒店執房

計我話ai其實一早已經可以取代好多行業，只係驚一次過發佈曬出黎人類就會開始恐慌同反抗

我唔信！

但係咁只會係舊 case 搵 formula 打？
AI 自己識搵 point 打，識寫結案？

音樂不嬲係mix and match，
所謂創作都只係將你以前聽過既野，
組合出黎，你個d 靈機一閃冇以前聽過既野做經驗係唔會爆出黎。

你求其比個主題比個ai，
佢有哂咁多套路做sample已經夠作到所謂貼題感動既歌。

我冇話可以作到咩全香港最hit既歌，
但係話ai永遠作唔到感動既歌或者做唔到專業音樂人程度絕對係on9。

所謂人作曲靠試，咪就係將過去學過既野再組合過程，
砌完chord progression，係上面jam d野咪又係based on scale, arppegios？
rhythm更加係音樂上最易可以數據化既野

我講頭先既野係要表達：所謂feeling既塑造唔係來自人類既感情一句on9野，
而係基於樂理上問科學上一 d scale, 音程係會比到人類特有既感覺。

識互動嘅雞就難好多

tesla唔洗停車場點叉電

你知唔知宜家有唔少電影某啲角色係完全用CG砌出黎而肉眼根本分別唔到

揾真人演完再套CG只係因為當時技術未夠完善

同埋AI已經可以發展到藝術創作都冇問題

有啲人可能會話人類嘅創作因為有缺陷所以有佢獨特之處 但事實上AI係可以考慮埋所謂嘅缺陷

老實講 比幾首歌你分係真人創作定AI創作你都根本唔會分到

其實宜家AI發展得比大家想像得快好多
見上面仲有唔少人停留係十幾年前嘅刻板印象

有冇睇過黑鏡最新嗰季

天下文章一大抄

你點知唔得
只要有足夠數據未必做唔到

職業：兒子

Feel到好多人一知半解鳩嗡
利申唔識

宗教

你比夠歌比ai做sample，
佢分離d track做唔同樂器編曲分析，
melody, rhythm, chord progression，
再set個評分system黎train個ai (基本上用youtube黎做都得)比佢出一排歌，佢自己識計點樣會容易受歡迎。

有幾天馬行空？
不嬲只要夠sample ai就會不斷自我學習，
好似alphago咁自己同自己捉棋，
ai自己同自己練編曲，自己夾band唔得？
咩野只有人知人鍾意聽咩歌？
ai做marketing勁撚過人類好多la

你講咩唔同genre 唔同時代流行又係on9既，
根本夠sample咩genre都作到，
亦會創造到新genre，
唔好以為有新野出現，d新野係無lala爆出黎，
根本全部都係建基於之前d野，
ai多sample過你，
要造d新genre根本易過我地。

咁鬼自大，成日係度強調得人類做到d情感野聽到就打冷震。

音樂、工藝可能係，但係其他藝術唔一定
都唔係齋睇技術同表象嘅
有啲畫賣到好貴除咗係比人炒之外都係因為背後意念
遲下100%人類創作可能變成好高等嘅事，雖然用AI砌出嚟都未必有人睇得出
以人類能力創作嘅藝術應該暫時都有價有市（如果到時仍然係人類統治地球嘅話）

工匠派都幾大可能被取締

見到條友無啦啦彈句you pick the wrong fight睇到我打冷震大佬呀

老母...

屌 根本mixing係音樂一部分，但同音樂創作關系不大，
講出黎仲以為自己好型。

mixing係透過pan唔同track位置、唔同track大細聲、推唔同track eq…等方法去修飾首歌，雖然重要，但根本談唔上有幾大創作空間。

計最易比ai取代既音樂職業，絕對係mixing最易

法官都代替到？

老闆到時好似tinder咁日日坐係房掃

無人答？
兒子

香港政府，因為要有咁上下反智反邏輯先做到

冇取代唔到嘅工
只有未取代到嘅工啫
不過AI發展得越好
人類係工作上嘅意義會越來越少
屆時人類唔需要投資大半光陰喺工作同訓練上
可能會催生更多嘅文學藝術思想都唔定
依啲唔係工作嘅部份先係無可取代

machine learning

其實現時AI發展模式只係盡量模仿人類，

如果未來發展出唔同種類既AI，

而AI之間又識得互相溝通同交流，

會唔會發展出一個新既群體？

佢地會傾D乜野??

既然都識自己上街接客，都應該識搵叉電站自己叉電啦。停車場唔係完全唔使，不過需求係咪可以減少好多先？？

it狗冇得取代

考古學家
因為需要高度分析能力 但又唔係要量化產出

廢老

職安真漢子

多謝樓主呢個post令我諗+學多咗好多嘢
Btw呢個post裏面會唔會有AI參與緊呢個討論？

有冇諗過其實條蕉係諷刺藝術品市場形態

GOOGLE AI可以好自然咁做到真人對話。

呢度真係有AI係度扮人類回POST唔係冇可能，因為打字對佢地嚟講係更加容易。

要有硬體

已經有, 有科學家比幾個AI自己溝通, 結果係自行發明左人類唔明嘅語言

斬

畫出黎=AI?

銀翼其實係唔係AI？

電子味覺更佳

你根本就冇回應過我嘅論點
我由頭到尾都冇話AI做唔到情感，一尾用返上面巴打講嘅嘢打稻草人做乜柒姐，只係顯得你冇道理可言

由頭到尾都係講緊AI取代唔到人類作曲，首先回應返你上面，youtube嗰part，你有冇諗過AI「撞出嚟」嘅歌個database有幾撚大？唔係youtube裝唔裝得晒嘅問題，而係d人聽唔聽得晒，有幾多人會全部聽晒？

你話marketing嗰度，你用大數據分析係可以分析到音樂嘅趨勢，但根本就唔關作曲事，你又再次偷換概念。
作曲係講緊人類對首歌嘅喜好，呢樣野你俾幾多數據，跟住啲數據你都唔會百分百作到首受歡迎嘅歌，呢個就係問題。

你講咗咁耐，你都唔夠膽承認AI百分百會作到一定受歡迎嘅歌，一尾嗰啲大數據兇人，唔撚識音樂嗰啲咪以為你真係有料囉

個核心問題都係果樣，人類都冇公式去作到一首好音樂，AI可以？

答我呀柒頭

嗱嗱嗱，唔好又同我講未來有咩冇可能呀吓，上面講咗你唔根據現有嘅嘢討論，一尾天馬行空根本冇得討論。

你要天馬行空，我癲過你都仲得，我依家又話未來人類有可能答時光機返回過去（注意係返回過去not穿越未來）
自己google下咩叫grandpa paradox
有啲嘢從而家嘅角度睇已經可以prove到冇可能

當然係要大膽假設，抱住咩都有可能嘅心態，但你呢啲不學無術嘅柒頭，識少少扮代表，擺低一兩句「眼光放遠D啦」、「有咩冇可能」然後冇事實根據去討論，咁你直接吹到有激光炮，人類可以跑得快過光速好似仲有討論性喎

音樂嘅嘢你識條撚咩
（嗱嗱嗱，唔係我講㗎，我都係跟返層主識少少樂理就話人哋不學無術，然後我透過學習，自我表現返出嚟咋）

機械人科技同AI科技有分別 工業機械人好多只係一隻手 行program就得 但有好多嘢要人型+智能

黑警
AI都寫唔到咁賤

其實呢，我就唔係淨係做mixing嘅，不過我見你一開始上面嗰段嘢打飛機打到龜頭紅撚晒，又話人哋不學無術，想幫你降下溫姐。

另外，你又再衝出嚟柒啦，mixing談唔上有幾大創作空間呢度講好啦，你試吓同任何一個專業嘅音樂人講

不過睇你將mixing都當左係職業大概都知咩事

硬件呢～？ 你有個身 都要個腦配合先得 高級人工智能可能都係大型電腦

心理學家

你自己j mixing先wor
又話得人知人鍾意聽咩
同你講ai點做marketing又扮睇唔到

唔知邊個扮睇唔到呢
一定回覆已經講咗你用大數據講係偷換概念，定係你唔知道大數據係咩
另外一開始又係你話人哋不學無術先，咁我路見不平都係屌下你，幫你清醒下，降下溫姐小朋友

下，你答左咩？
偷換左咩？

護士

話會計取代唔到既一定係audit狗
你啲audit狗成日得過且過，用大量時間做無謂野，問埋啲on9野就以為自己有價值

見住你地咪又係人手入啲routine 野落電腦run
AI分分鐘audit得好過你地，有conduct 100倍啦

睇完老高覺得「神就是ai」好恐怖

另外我話mixing有創作空間你又睇唔到？
我原本都唔打算教精你
不過口痕略略講下

首先mixing唔係淨係你所講啲垃圾基本嘅嘢，要玩幾深就可以有幾深
哇推eq好撚勁啊
哇tune大細聲好撚勁啊
你嘅程度去到呢度，你嘅創作空間咪有幾大囉
做乜唔敢回應我講創作空間嗰度啊，係咪知道自己開始柒喇

最簡單，淨係玩vocal chop已經可以玩撚死你，做layer得，做build-up又得，side chain唔同beat又有唔同感覺，reverb, delay, filter, 全部都可以令到首歌唔同晒，你同我講冇創作空間？畫條eq已經有無限種玩法啦，都仲未計excitement filter, fat sound filter，你眼光有幾濶，世界咪有幾濶囉。

真心，垃圾唔緊要，唔好衝出嚟，連登多細路仔，唔識野，見你噏得兩嘴音樂term，可能真係會信咗你㗎
我講嘢係串啲，但都係對啲不自知嘅人。

#518
又盲又蠢咪撚上網啦屌你老母

Psychopass............................

solic個D AI已經開始有實驗啦
上多D網啦唔好活係自己世界

憑你呢幾句野就知你唔知咩係AI
你了解下咩係AI先

100% 法官不可能

洞察能力一定係AI比人做得更好
自動改進極大量數據
但係人與人個種互動唔知有無可能取代到

其實你話人類難以計算，圍棋都一樣係， 圍棋入面既變化等於整個銀河系分子嘅數目， 即係無限咁濟， 人類喺未來除咗進化之外冇可能贏到電腦

抗爭都是種工作

100%

你覺得呢堆人/成個國家既法律部官員都係垃圾定點?
事實係有國家簡單既案件即將會比AI審
你話有無可能完全取代我就覺得係可見既將來都難D

AI己經喺我哋不知不覺咁融入咗我哋生活入面？
諗起之前睇過篇文，作者話佢自己以前好鐘意喺Twitter同佢嘅兩個網友傾偈，一直都唔覺有問題，直到某日發現對方嘅回覆開始有啲怪(隔好耐再覆返同一段文字)，之後再上網查佢個用户名，先發現原來佢嗰兩個「網友」都係由一位Twitter用户整出嚟嘅bot
話說樓主對AI有興趣/有探究過？

教師，唔係教畜

唔涉及道德既case
好清晰對錯嘅case 當然ok la

一涉及道德完全無得傾
AI判案既話示威者死梗

Btw 愛沙尼亞投票都電子化左

如果香港行ai法官仲大鑊過送中

末必，如果你買架AI 駕駛，撞死人罪邊個? N 年前美加探討過這個法律問題

Youtuber ?

營養師？

神職人員

見到呢個topic...
5歲抬頭的朋友你地好

我想講你講既野大部分應該係計落編曲唔係計落混音
唔係後制、電音就計落mixing

你加左條track個下，無論係melody定係harmony，已經係編曲。

vocal chop都計mixing啊？
sampler收完個聲，當midi keyboard咁用，仲唔叫編曲？唔通我用vst整條midi track又係mixing？

side chain係混音，但係係technique唔係創作lor，你mixing改個groove係因為你一早作已經係想要個個groove，唔係mixing既時候開始既創作，創作應該係錄音前完成，之後既只係加工、只係修飾。

對比作曲編曲，混音有幾大創作空間？
我唔係話完全冇，但真係冇得比lor。

reverdogxmlay, filter 咪就係加工lor，唔通又係叫作？
我玩電結set tone都唔會話叫自己創作，
呢d係音色選擇，有影響，但係technique多過創作 lor。
有d人鍾意錄完dry 之後再set tone，
咁係咪又計係mixing？

就算你話vocal一樣有以上pedal用，係用電腦後制方便姐，呢d根本係音色選擇黎。

mixing 係修飾

講樂理又唔識話人講term撻鳩你，
自己講埋d似是而非既人，
將編曲領域既mixing度計

*reverb, delay, filter

冇
完

可以， 不過就冇可能普及化。 普通市民點會識input d data.亦都唔可能準確咁講到個指令

咁多人有睇老高?

香港警察，ai強姦打殺市民，班狗唔爽

拉

AI分析咗一百套恐怖片trailer之後gen出黎

唔好搵你讀過果d出黎講啦 識a*就係識ai咩
真正既ai係得班科技巨頭控制緊
圍棋都捉贏埋 其實就真係好多野都做到
記住圍棋人類累積左唔知幾耐既經驗 係computer power下都係笑話
ai係人寫出黎 寫 alphago 果條友捉圍棋係唔係捉得贏alphago?
仲話自己學過 屌

發覺你真係好鍾意偷玩概念，偷雞摸狗行為

Mixing嘅定義只有一個，就係混音，唔係你話係咩就係咩架戇鳩仔

用最簡單嘅例子開始先，有冇聽過咩叫remix啊？remix都係mixing嘅一種嚟㗎喎佢哋係咪淨係「修飾」啊？修飾修飾修你老母咩，戇撚柒鳩咪出嚟獻世啦，自己定義幫再自己打圓場柒撚到

仲有呢，就算係vocal chop都唔一定要加條track上去先做到㗎

OK你講啲technique野我又同你玩下
我唔知你玩開咩類型音樂玩到你個人咁柒啦，就算係tecnique可以係好有創意有咩問題？你到底有冇試過入過錄音室？冇試過完完整整咁整過一首歌出嚟？咩時候用sidechain你估真係修飾咁簡單？
咩時候用tap-stop唔使講求創意？
當一種修飾可以喺唔同地方運用出嚟，每個人嘅風格都可以唔同，咁樣都仲唔係創作？睇怕你連創作嘅定義都未搞清。

以為整一首歌mixing淨係fine tune?可能你啲歌係啦，但我可以同你講正常音樂人，定要配合埋自己嘅sense去做mixing，唔係你口中所講嘅「修飾」，真心，收撚皮啦，死雞撐飯蓋mixing係修飾，又係職業，好撚嘢你讀到中幾？

我就見咩覆咩嘅，唔似得你咁選擇性回覆，你話樂理嗰度，請問你講咗啲乜野樂理咁巴閉定係你上面嗰抽乜春野chord progression已經係講晒你識嘅樂理

另外所以呢d野，有邊d係ai做唔到？
我講樂理係因為所謂既feel係來自樂理，
ai都可以做到。
你話咩都要人做決定，所以唔得，完全就係on9。
因為而家講緊既係人類鍾意既音樂，
要人類train ai有咩問題？
你做design都要睇下個客鍾意咩la

你話制造大量唔好聽既野，入面先有d係好聽既，比例上ai作得差過人又係on9既，
Train ai過程或者會有大量唔討好既作品出現，
但係基本上只會愈做愈好，
你唔好話alpha go計埋train ai期間既勝率係低過人？
train train下就會變成出親都高質架la

genre個度我頭先都講過，
你講複制唔到好多年根本就on9。
淨係d 王道chord progression 都N種變化，
verse, bridge, chorus唔同progression又N種變化，
唔同部分用唔同樂器配置又N種變化，
每個部分入面每樣樂器又有唔同演奏套路，
同一條scale同一個chord都可以gen到N種變化出黎，
基本上聽到人類末日都唔會重覆。

我眼中AI做創作同人根本一樣，
但AI可以拎既sample多過我地，
反而冇咁易重覆。

你話冇新genre又係on9既，
根本將舊有野mix and match已經係新genre。

rock都係源於blues, jazz, country
jazz又有blues基因
acid jazz點黎？
Fusion點黎？
Country jazz？
jazz blues？
jazz funk？
gypsy jazz？
根本幾樣舊野溝下溝下就會出新野
講到ai唔識作新genre
你不如上youtube聽下ai d歌去到咩程度先

足球員

睇ai踢波有咩好睇

一隻歌2分半鐘
你要聽幾多次先搵到你想聽既演奏方式
條數幾咁大 你死果日都未聽完

我講chord and scale決定音樂既feeling，係用黎駁上面條友話ai做唔到人類既感情。

本來冇提到mixing，係你自己on99衝出黎話咩講mixing pick a wrong fight衝出黎柒。

你到底駁到我點解人類先做到有感情既野未？
我就用樂理上解釋左，唔同scale本身一聽已經有唔同feeling，
ai唔洗學足，學夠我上面提個d已經可以cover哂所有feeling。

去coursera take曬andrew ng d course先諗下一步

香港讀AI related 既master其實無乜選擇...
最多咪三大CS master
或者hku master of data science

自修然後玩kaggle可能好D

alphago都睇左我地幾世人都睇唔哂既棋譜la
而家有software識將一首歌唔同樂器斬成唔同track，要分析又真係唔係話無可能。

運動員，唔通睇AI同AI比賽咩

than you are wrong....

有啲想睇

律師 法官係第一批啦
完全冇人性考慮，所有根據係白紙黑字，電腦最叻依啲，有sequence 既野

未可能只係法律問題上既考量，同埋ai你點定義？ 唔可以用一個一隻咁黎形容

我剩係記得AI寫蝙蝠俠劇本

AI其中最大特色係adaptivity姐係learn from experience... 法律好多時係refer case點處理，AI根本好快可以完全取替法官

呢個世界絕大部分野都離唔開科學公式，除非開壇作法 破地獄，捉鬼呢啲咁「人類」先會有既野否則唔覺得有乜野係AI取代唔到人

包括所謂人性、感情都一樣模擬到，即使AI果啲係「假」既，但佢既假感情同人性如果已經同人類似足99.9%，人根本已經分唔到既，咁係真定機械又點？總之咪一樣取代到人類既工種，到時佢同生物既分別只係佢插電，生物係吸氣、要血。

跟車送貨

有幾難...比堆sample你好似打機咁揀再scan埋你個頭型fine tune咪得

你試吓玩VRカノジョ

圍棋係一個變
即係你一係落呢個空位一係果個空位
當仲有50個空位，都係1/50（咁當然佢仲involve好多計算，所以呢個係比喻）
但現實人類世界係
1）我可以揼你
2）我可以唔揼你
3）我可以叫A揼你
4）我可以比你揼
5）我可以擸架撐揼你
.........下刪n樣
仲可以發展出
1）我同A一齊揼你
2）我同A+B一齊揼你
..........
仲可以係
1）我打你一巴
2）我踢你一腳
變數之大，仲要乘翻人數eg香港有700萬人，ai要贏，就要計曬全部人諗嘜，個possibility=接近無限
唔係捉棋，同人捉棋落只係計下一步號落棋位置
呢個係只大型少少嘅邏輯推算
但去到計算現實大環境下嘅人心？
AI有排都未夠班，因為人類唔會淨係同你捉棋
何況唔係個個人類嘅價值觀，道德底線都一樣
電腦要點計？
佢捉棋姐，但人類可以發老脾掃曬d棋落地，出貓，扮起身去廁所之後一腳伸落去踢爛佢個鏡頭，咁呢d佢要點計？要咁樣玩我地人類可以有1億個方法可以「贏」

個問題唔係部機 揀既速度
係你要聽既時間
你唔聽哂點知岩唔岩聽
每粒音符 長小小短小小已經唔同

冇 創作藝術個類machine learning 都做到
個database 愈來愈大 作啲嘢愈高質

運動員？

我都係潮文咁

其實你知唔知咩叫deep learning
不如了解多D先下判斷

Chord同scale嗰part我已經冇提，你又要攞嚟柒多次
你嘅音樂世界剩係得chord同scale嘅feel? 咁唔撚洗AI啦，而家嘅電腦已經可以gen無限首開心嘅音樂出嚟，音樂嘅世界比你想像中複雜好多，melody rythm 呢啲因素你全部無視晒？你自己都識講mix and match，真係咁簡單跟住major scale作就一定作到開心嘅歌？
我同你講，你跟足晒rythm，是但melody或者樂器唔同，都一樣可以好sad
真係好似你所講咁簡單就好囉。

你到底肯接受我唔係提出AI做唔到感情嘅嘢嗰個未？搵唔到嘢講就打稻草人

其實大家討論前可以做下功課先

好多人仲停留係AI = brute force既諗法

維修

仲有
想知人類做嘅ai要幾時先有上帝造嘅人類咁勁揪
我地只需要睇一樣嘢
如果有一日記憶體可以做到細過男性精子個頭入面粒nucleous，而又能夠裝曬祖先上百代人嘅嘅基因資料(亦即係決定一個人成世嘅info)
咁人類嘅ai就真正離同人腦打成平手之日就不遠矣
希望到時d蜜蜂未熱死曬
否則佢地死曬，9成依賴佢繁衍嘅植物都要收皮，連帶緊接依賴呢9成植物為生嘅70%動物都要收皮
果時就算ai同人一樣咁勁，都唔知要黎做嘜
地球都玩L完
咁鬼死熱最多咪玩多百零200年

因為香港唔係好多人識科學 緊加唔好講電腦科學

我只知ai點deep learning
都解唔到李生呢d「最好嘅因，可能係最壞嘅果」嘅比喻
比喻類近係encrypt 左嘅信息
少d腦都唔知人地up嘜

我覺得維修 ai做唔黎

佢可以一換一 但唔音整返好舊野 又爛變返好

「所謂嘅feel來自樂理」，錯

最簡單major scale就一定係開心？我轉一轉個rythm/melody/arpeggio 已經可以係sad music

另外你話train嗰度，你有冇諗過你自己講緊啲咩？
我問返你，你鍾意啲咩音樂？你可能會答到我咩類型，偏向鍾意聽幾多tempo，但呢啲全部都係description not definition 你自己都唔會有一個guideline，係咩音樂就一定好聽，你點樣準確train AI? 如果你真係想討論嘅，麻煩你細心諗一諗呢一個部份。

至於你話新genre，的確係將舊有嘅嘢混合同新嘅元素，但都係回到返個問題，Database有幾大？有幾多人會聽晒所有歌？根本可行性係零
次次想推出新嘅元素，基於你無法準確得知人嘅喜好，你就要將全部推出晒上市場。

驚你諗唔到point, 幫你諗埋，你話咁train到AI有人嘅喜好咪得
好撚嘢，又回到返一開始嘅問題，人都未撚搞清楚自己嘅喜好係點樣黎，點撚樣train AI?

不過你條傻鳩又會話：嘩未來有咩冇可能呀眼光唔好咁狹窄啦

但老實講 我地又唔係李嘉誠
句野佢講既佢鍾意點解讀都得

你話AI解讀唔到 咁人類除左出題個個都冇人可以解讀到
最多都係估估下 除非李嘉誠自己親口同你講姐
根本唔關人定AI事

機師
錯嘅input就會出錯嘅output， ai based on 唔同sensor去揸，如果sensor失靈就係咁先

圍棋唔同，因為有固定答案
音樂根本就冇答案，答案就喺人嘅腦到
而人都未研究到個答案係點黎，你就話AI研究到
咁我都可以同你講如果AI研究到一啲公式係一定捉到好聽嘅音樂，我百分百肯定音樂就會冇晒價值，大家都會疲倦於「好聽」嘅音樂
你一日唔面對呢個問題都冇得討論落去
要講嘅講晒
係睇你為啖氣繼續坳定係真係想討論

scale點用咪就係melody，
melody本身已經一定有rhythm既存在，
要用得落一條scale，
咁個chord底一定都要配合返條scale先唔會撞，
呢度已經決定左成首歌既氣氛。

我樓上仲講左再加埋編曲、樂器配置，無限配搭，你就飛哂去話我睇得簡單

我話ai都作到所謂有感情既歌
你自己衝左出黎話咩講
你話咩見到有bug
講未來都要based on現有理論
而家就我刺草人
你冇講ai作唔到
咁到底你係想嘈d咩
我一路都係講緊ai做到水準既音樂係冇問題
你而家又話你唔係嘈呢樣野
咁係想點？

而家有software 識將音樂分做唔同樂器track，然後又有一堆ai寫出黎唔講都唔知ai寫既歌，有software可以做一d模仿人聲發聲習慣、表現力既調整，到底係點樣based on而家既理論ai寫唔出有感情既歌？

其實係惡劣天氣式者能見度差既時候機師都係睇儀錶讀數飛咋喎，就連戰機機師都係要邊睇讀數邊飛，根本儀器讀數比肉眼感覺主觀觀察係準好多。

利申：睇晒台灣戰機機師訓練紀錄片，集集個教官都係教學員隻眼唔可以離開讀數錶黎飛。

我意思唔係用飛機杯chok到你射
高潮係大腦既一種訊號
你high到咁上下就sd個訊號比你大腦
等你有射精既感覺同快感,但實際上你冇射精
所以你有時間既可以無限係虛擬世界到射精都唔傷身

當然呢個已經唔關ai事

可能到時政府只不過係一套機制
佢唔需要勞役你但你需要絕對服從

你呢d所謂AI 既缺點
將佢代入人類度其實一樣

人類都唔會準確知自己出咩歌會受歡迎
train ai根本同train一個人類音樂人一樣

特別係夜間同海上飛行，教官次次都係罵佢地一定要信儀錶都唔可以信自己隻眼。

你頭兩句已經有問題啦
你咁講scale係咪同rythm有關係啊

係 我冇講ai作唔到
由頭到尾都係話可行性嘅問題，因為你係講緊量產音樂，咁實會有部份係好聽，但正如上面已經有人講咗，你要聽幾多世？
然後你又on撚柒鳩咁講alpha go
圍棋同音樂完全兩個concept

音樂始終要人去判斷咩為之好聽，因為人都搞唔清楚好聽嘅定義，但圍棋有答案，全部可以計算出出嚟。
提提你，唔撚好又spin去train AI train到有人嘅喜好啊，我唔撚夠你講嫁

你又偷換概念
你個腦入邊嘅喜好係人哋train出嚟？可能你係啦先至咁撚戇鳩
至少我係與生俱來囉
記得回覆我呢段啊 想睇你點駁好想知你個尻腦係點樣train出嚟

其實唔明你想表達咩

而人都未研究到個答案係點黎，你就話AI研究到
你係想講人類未研究到之前 AI都唔會研究到?

同埋你所講圍棋有固定既答案 係指必勝法定係勝率最高既步法?
前者現有階段唔存在 因為就算用brute force由地球誕生開始用超級電腦計算計到宜家都仲係計唔哂

後者既話人一樣都未研究到個答案 但係AI透過deep learning研究得比人類更加透徹
國際象棋 圍棋等等依然存在 仍然有佢既價值 亦都唔見得每個棋手疲倦於Alpha go嘅棋法

唔洗 例如鋼琴 AI分析你平時喺youtube鍾意聽咩演奏風格嘅片，鍾意邊啲鋼琴家嘅演奏etc 然後再模擬返出黎就得

比喻其實好多人都明
李生個比喻算明顯
依家有邊個話佢係藍絲？？係咪
佢黃咩？但佢明明話愛國家呀雞那咁大隻字寫到明
講難解嘅比喻聖經d比喻先難明
"屍首在哪裡，鷹也必聚在那裡。" 馬太福音24:28
呢句比喻物件係相對應般一對對出現
即係見到抗爭，就知哪裡有壓迫
見到有好大喜功嘅上司，就知肯定有刷鞋仔跟尾
AI明咩，點learn?
就係ai知道我地句句子，佢都分唔清我地講嘜
我講句對貓貓彈琴哈哈哈，佢根本唔會知我打算放棄
人都未必明人講嘜，何況ai？
「你係咪不滿林鄭月娥呀？」
「我無嘢補充」
哈哈

數據科學

你就真係偷換la
我個腦既喜好未必係train出黎 (雖則心理學上就算喜好係train出黎都好合理，本來人類如果冇社教化個腦就唔會發展到我地而家呢個水平。人類如果由嬰兒時期就比動物養大

但而家講緊train ai作人類鍾意聽既野既能力
呢個係人類音樂家同ai既共同課題，
你話ai唔會準確知自己出咩歌會受歡迎，
咁人類都一樣唔會準確知自己出咩歌會受歡迎，
作野能力唔係train出黎係咩？

我都唔明你個閪腦係點樣可以偷換到喜好係人地train出黎。

連柒兩次仲串柒柒

*人類如果由嬰兒時期就比動物養大，仲會唔會有而家既喜好？

只要有足夠嘅data去參考
咩都寫到出嚟俾你

你疲倦於個「好聽」嘅音樂，咁首音樂對你黎講已經唔係好聽。當你對另一個音樂類型覺得「好聽」嘅時候，AI可以又模擬返嗰隻類型出黎。 即係你個腦想要咩AI即刻可以比你。所以你話個答案係個人嘅腦到，但係AI就係可以根據你個腦想要咩再造出黎

on9
最standardize嘅嘢先係最易取代

特首

b2b sales我覺得十年內都無可能

係，人類用新ai機械人殺舊式機械人

鋼琴家每次表演都唔係每粒音停一樣時間
音樂係感情野 電腦一世都做唔到
CD勤 成世輸俾 E神 係因為後者有感情舒發
唔係每次唱岩個音準同聲線 就叫好音樂

哇train人類鍾意聽嘅嘢嘅能力，原來又≠喜好
仲有我宜家先知道原來喜好唔係與生俱來係要「train」出嚟，由細到大都冇俾人train過

唔好同我咬文嚼字啦，一直講緊音樂咁梗係音樂嘅喜好啦，唔通屌你老母個喜好咩。

人類作曲之前唔會知自己出咩歌會好聽，但一路作嘅時候一定知，呢個就係ai冇嘅能力，所以ai做到嘅只係以量制勝，因而會出現可行性嘅問題，因為根本冇咁多人會聽得晒咁多首歌，呢個就係講左成晚嘅問題啊，明未啊白癡仔

你有冇見過AI寫嘅詩

寫詩係用左字 本身個意義
AI係可以寫到詩 但創作唔到用黎寫詩既文字

「人類除左出題個個都冇人可以解讀到」
你呢句已經論證左人心難測嘅程度
人可以係難估到係世界上無人明白自己
更何況係ai
咁已經可以知到ai唔會能夠成功100%推斷出人心

牧師

等同ai可以用創作首歌出黎完全模擬出你鍾意嘅風格。無話過要ai創作一種新嘅音符出黎。

何況你要ai創作文字出黎佢都大可以做到

sorry 借一借位

元朗便利店職員圖阻偷啤酒遇襲亡 巴基斯坦漢涉謀殺被捕

7-11至今未公開回應

英國得唔得
想同佢瘋狂比武

有嗰個職業嘅AI唔代表取代到

係連AI都唔駛就可以取替到演員 而家只不過係因為畫3D既人少 人工貴 但係當有一日AI發展到可以好易就畫到3D 就會顛覆呢個行業 而現實上好多畫圖公司都積極研發緊呢樣野 例如Autodesk搞緊AI畫Product design ; Nvidia 搞緊畫草稿 AI幫你變Landscape等等... ...

呢條片係講機師點樣ignore sensor同warning 去救機。我相信ai係呢個情況下都唔會做出違反指令嘅野，但呢單野正正要個機師違反呢堆warning去救機

你話佢個比喻算明顯 但係一樣都答唔出個佢個確實意思
你只係講返佢成功戴頭盔 一樣都係冇解讀到

btw原來外國一直已經有research研究緊AI應用係Figurative Language,Cognitive Linguistics
我諗應該係做緊你話做唔到既野

同埋宜家有ai專搞文學創作 唔只寫到到比喻句 直頭成篇完整既故事都寫得出 我諗要解讀比喻只係時間既問題

去返李生到
本身佢句說話可以有幾個唔同既答案/解讀意思
但當你既前提係要AI淨係可以提出一個意思黎完整解讀既話同包拗頸冇分別

護士，ai都無可能係香港1打16

數學家

共產黨主席

算啦巴打
之前都已經講佢邏輯奇奇怪怪
我當將來ai可以作到好多歌，首首都好好聽，作埋詞都可以，仲要可以有埋意景

咁點樣做先得架

個位巴打只係識得講「總之未來一定得」
你一話唔得佢就話你諗野簡單
你識作曲佢話你唔明，我自己精研心理學佢話我唔識咩叫情感（老老實實我都想佢解答依個心理學上係學者都想知既答案）

我依家都敢講
「未來人類一定可以去到宇宙旅行，30分鐘去3億光年去既星球」
有邊個覺得有限制有困難既，個個都讀唔成書，又唔讀物理

好聲好氣想同佢討論依家既限制，依家人類都想知道都想發現既野
佢就講到所有學者都係廢，總之未來一定得就可以無視依家既限制

條友根本嘅知識好皮毛
唔夠講就不斷換其他話題，乜撚嘢音樂嘅scale本身有唔同feel呢啲小學雞野，但其實對於佢嘅論點係完全冇關係
講marketing連大數據係乜都唔知
講音樂就...唔使講啦...
真心，廢唔緊要，柒咗都唔緊要，又要差隻腳入嚟討論，剩係得論點，然後同人講未來有咩冇可能
屌你真係講撚晒

倫理批判

已經有AI作曲出現左 至於你話AI會唔會作到個個都鐘意既歌 呢個未必係作曲人既功勞 而係聽而決定放出市場個個經理人問題 Popgun AI可以做到你彈幾粒音就同你作埋後面個D出來 我相信做藝術創作唔可以完全被AI取代 但係肯定 當做Creative既門檻愈來愈低 唔夠Creative個D一定會失哂業 同埋Production都會削一截

我唔同意 AI果隻叫做創作
AI 永遠都係用前人已有既作品做基礎
用同一種模式去左抄右抄咁REMIX 並唔算創作 頂多叫二創 / 修改
我會叫AI 既創作做 重新組合 會比較好
創作 係可以隨意冇定向 就好似發夢
而AI 只係識分析邊個音符組合會比較高分

Account可以 audit唔得

正規一定電腦win不過呢行好多走法律罅同估或嘢AI未必做到。

廢青

人工弱能

飛機一早就有自動導航，甚至港鐵一早都已經可以自動化行車，你諗下航空公司/地鐵點解仲要花咁多錢去請同訓練機司？

示威師

啱 就係毅進仔先做到警曱，因為有咁上下智慧係會反抗，識得另立軍政府

之前睇過一本書講，其實作曲家佢地作曲嘅時候都係process佢腦裡面嘅素材，再經過腦裡面一連串嘅運作而「創作」一首新歌出黎。而呢啲素材就係佢一生人所接觸過唔同嘅旋律，聽過唔同嘅歌，人腦將佢放左入意識嘅深處，作曲嘅時候再拎出黎用。所以一個天生係聾嘅人佢係唔會創作到任何歌。
所以根據你嘅講法，其實所有作曲家創作都係二次創作。

廚房佬

我同意 人既創作好多時係經過自已無意中遇到既事 所組合而成既
聯想 係同AI 好似

但人可以發夢 有所謂既靈感
聖經都係由神感召 直接傳畫面俾先知 再寫成書

所以我係同意
AI由零創造野係唔得，但係要搜集全世界素材「創作」一首人類鍾意嘅歌係綽綽有餘。

呢到有第二個問題
就係 AI分析到你鐘意呢隻歌 AAA咁 佢對你既數據愈黎愈多 AAA
咁佢每次都會係AAA到抽取資料 做隻新
你只會愈黎愈聽得多AAA 既格式 最後聽得多會悶

AI 唔識人類會悶 呢類感情 以經唔可以完全取代到

教授

未來既AI的話 個人覺得冇工係取代唔到
但應該係好多年之後 唔係指短短幾十年內
利申9吹

motives唔應該列入判刑考慮（自衛除外，自衛係合法）
但係講返五文字巴嘅諗法係：法官係咪唔應該有道德考慮，即係犯法就係犯法，呢個係咪就係人類未來想AI做嘅野呢？
但係法官的確係唔應該有道德考慮（唔計咩求情嗰啲）

Project sales

AI+
AI++

其實你係咪痴撚線？
我一路講緊個point就係ai都可以做到「情感」
你自己跳出黎屌鳩我，然後話你唔係屌呢樣野，你係話ai取代唔到人類？
再話我剌草人？
你自己唔信成串野自己睇多次，
我到底一開始到而家係咪講緊ai可以做到有情感既音樂？

你自己強行將個topic改左，我唔跟你轉就我剌草人？
我明明一路講緊ai做唔做到有「情感」既音樂呢樣野，你跳出黎插完我，我繼續講反而係我刺草人？
你講得冇錯，唔係單靠scale就整到個feeling，所以我講緊既係由樂器配置、chord底、scale、rhythm既整體配合，
你話我唔識樂理，ok，我舉個例子同你講：
椎名林檎首浴室既chorus 係連用幾個包括埋唔係diatonic會出理既maj7 arpeggios黎砌 melody，凝造ionian既快樂氣氛，同時又有 out key音既不協調感，再用殺人故事做歌詞，另整體出黎感覺係病態。我講既「感情」凝造就係講緊呢類mix and match。

而根據場景製造配合既音樂，現時AI已經做到，有AI已經做緊電影配樂，所以我唔明有咩好爭論。點解你地唔睇下而家AI做到咩程度先？

到底係我講既野到底係天馬行空，定你地根本唔貼近而家ai到底做到咩程度？

騎師 我估個AI唔會識騎馬呱

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

你想講會計定審計？

我

所謂ai 就係通過左圖靈測試 理論上你係分唔到佢係機械人

食評家根本就係呃飲呃食既騙徒，竟然係種職業，仲有叫家

其實audit真係好難完全取代

AI 可以做埋編劇

AI理解唔到文章內容，
段落句子詞語之間的連接會變成咩意思
中一閱讀理解都做唔到
利申:做過大學研究

兒子生性病母倍感安慰

你冇標點咁樣真係生性病架喎

雞 屌真人既質感相信有排都取代唔到

我記得之前睇篇文講第一就係老師

終於有人講

打中文咪算

音樂Ai可以取代
乜撚野音波

先唔講樂器演奏上情感dynamic既控制
AI跟本無可能模仿到
研究下harmony個世界啦，直頭係無限大既可能性
唔好再係到禁chord啦朋友

寫一個做數既AI 容乜易

應該會同精神科醫生合併
用ai仲要夠保密性
申請福利既條件又石以靠ai判斷

其實ai既作用就係想取代每一行中比較基層重覆性既工作
最起碼而家短期目標係咁
而要成行摺埋就應該十年內唔會大規模發生

睇過娃鬼回魂好驚

心理學其實好standard

模擬人類手打麵應該唔難

人類呢份工

平時炒場師都係用bot book場

唔係想笑你
但係會計界已經有唔少野係電腦做
會計師將來既角色都只會係入數據既果個

黑社會

psychologist

記憶中係全球頭三名不可能被取代既工種之一

你嘅眼界入面係咪淨係得foodie為之食評家
人地個list入面 日本嘅都係介紹制 歐美洲嘅都係san Pellegrino best50 圈子入面都係餐飲界嘅巨頭
好多critics一年去幾次銀座jiro食
你一世人喺佢老人家死之前食到一次咪話你叻囉
呃飲呃食咪咁狹窄啦眼光

降頭師

仲講咩accountant、法官...
而家支那AI 都已經輕鬆做到作曲、即時translation等...(即使幾唔鍾意支那都要認...)

勸你地睇下 Life 3.0 呢本書

已經無職業係取代唔到

而家業界已經係講緊點防止AI 毀滅人類

議員

如果再將呢堆“比data佢搵solution”嘅data比佢 再叫佢搵我想佢做啲咩呢？

建議大家討論之前可以睇下近呢幾年AI發展成點
應該接受下新事物新科技 唔好好似D廢老咁眼光狹窄
唔好再停留係AI= brute force/淨係識比到單一答案/死背硬記/一定淨係識做到完美 唔會考慮上面成日提到既缺陷美/情感

以上只係民用方面既少部份例子
軍用既根本唔敢想像發展成點

工程撚

劇本製作呢？
我認為一個好的劇本是可以令到觀眾觸摸唔到它的劇情，從而令到觀眾有追下去的動力。 如果只是用大數據分析大眾喜歡的劇本，AI製作出來的劇本將會非常類似。類似的劇情，你睇1次或許會覺得新鮮非常有趣，再睇多2次還可以，但是你再睇多100次，難道你不會覺得無聊嗎？

咁整AI嘅AI都要人整嘅

臨床心理學家、社工etc.
可以standardize嘅嘢對於AI講梗係唔係難事
但係始終人類嘅共情能力，唔係咁容易copy嘅

Already done in the future(rama):

起承轉合

我覺得，大部分commercial 的劇本從來都有 logic、flow、有套路

你睇下而家手機game，全部都一個玩法
特別係果堆idle game
改少少interface 又當一隻新game
因為佢地已經成功捉到玩game 的人的心理

寫AI嗰個。

Then not than

初音

所有要咩飛/有人命責任既職位
AI只可以幫佢，但double check+final簽名一定要係人類，呢個唔係科技問題 係倫理學既問題

Civil野
醫生
軍隊指揮官
法官
甚至地盤個安全佬
同埋9成公務員

同埋本身就反科技既職業
例如問米/神婆/破地獄/占卜

反科技

一個chat bot 叫唔叫反科技？

呢段文字真係睇得出樓主有幾膚淺..
始終無法分清楚何謂藝術，何謂作品
更透露左對藝術既藐視 將藝術視為興趣

好多人只係強調AI做到人做到嘅嘢
但其實冇答到「取代」呢樣嘢
取唔取代到唔係睇AI嘅能力，係睇人類嘅接受能力
唔好高估人類嘅接受能力共存一直都有，但全面取代一個工種係遙不可及

可能係我表達能力不足， 我試下簡單一點

以電影作為例子：

A公司使用「AI分析觀眾口味亅（工具）＞ A公司成功製作出一齣非常非常迎合觀眾口味的電影 > A公司獲取豐厚利潤 > A公司的成功被B公司丶C公司和D公司參考 ＞ ABCD公司推出的電影非常相似 ＞ A公司的利潤被BCD公司攤分 > 更多公司加入 ＞ 利潤下降 ＞ 競爭激烈 ＞ 各公司為了保持競爭力，他們開始做爛市 ＞ 使用「AI分析觀眾口味亅 （工具）失去市場價值

有data 咪繼續train lo

Competitive Sports 一定長做長有

假如今個月戲院有7套電影，你睇1套電影已經可以估到曬其餘6套電影的劇情， 你會唔會有興趣睇曬7套電影？

點Train 套劇本睇市場受入而寫？

懲教狗

不如你自己睇下宜家AI嘅文學創作先

點解你會覺得AI=淨係識用一套方法去創作

建議你睇哂我上面Post嘅link先

諗起旋風管家隻老虎(タマ)

你真係諗太多

使用AI分析觀眾口味（工具）
Input ： 大眾熱愛的電影劇本
Process : 篩選出最多人喜愛的劇本＞分析電影劇本 > 製作新電影劇本
Output : 大眾喜愛的電影

假如所有公司都是使用同一款工具， 他們提供的資料非常相似， 出你的成果難道不相似嗎？

假如所有公司都是使用同一款工具， 他們提供的資料非常相似， 出來的成果難道不相似嗎？

運動員
神職人員

反抗軍
因為ai可以控制所有野，
但一定有人反對，
反ai嘅就唔會用ai

時間問題

放心，捐精係毛可剃袋的！

律師法官最適合ai

最後只剩下文化產業不能取代，但不代表將來人類審美會被ai影響，最後連文化都被取代，人類就不需要存在啦

工程師囉
冇工程師邊有AI

正想講

此post已完

老師

幼稚園老師

未來會計師得兩個責任，就係做audit同坐監。因為ai唔會怕坐監，所以會有做假數風險，監管機構需要有真人做保証套ai唔會做假數。

特首，問責高官，恐怖組織，黑社會

Av女優&男優

其實法律條文係唔洗背，考試計accuracy無咩意思
分析案例可能AI效率高啲，但其實人性係司法審判一個好重要嘅element ，尤其普通法系入面
所以AI絕對可以輔助律師法官排除human error，但取代就好有保留

退一步講，一套完全由人性出發建立嘅規則攞去交比AI去執行，係本末倒置。AI本身都有好多ethical issue，舉個簡單嘅例子，AI self-driving 遇到trolley problem 要點做，到今日都仲未解決到

咩工都取代唔到，因為公司實話冇錢

警察 因為AI一定會跟程序

ptgf

你啲Data本身就係主觀

tesla

新你個死人頭
銀翼係講replicant 唔係robot ar

而且Blade Runner 唔一定新嘅replicant 做
Deckard 幾乎輸哂比佢地

btw
如果要講AI的話，I, Robot 會更好
Alien 嘅 Ash 同Bishop係另一種層次

婚姻配對
詩人
動物傳心師

你係咪痴撚線

我由頭到尾都冇話AI用唔到有感情音樂

我一直都係講AI取代唔到人嘅聽歌嘅感覺，因為人都未搞清楚「好聽」嘅公式

點樣train AI? 答我呢度啊柒頭，成晚冇回應過呢度，唔夠講就回應返之前嘅comment柒到

德國聯署：要求德國減少依賴中国

1月1日截止，尚欠35,000個簽名，要儲齊5萬簽名！！

上次簽過撳兩個制就得
未簽過嘅睇教學：

不會懷孕

維修啦 落手落腳嘅工好難取代

汽水機

傻啦 你train 返個ai 二三個月 ai就知你咩口味 而愈train得耐就愈準
唔好諗到人係好複雜

新既仲有Psycho-Pass

落場嘅真係人類
比錢睇既係ai

如果你要假設AI係可以無限發展嘅，其實冇野係取代唔到

我覺得人之間嘅相處好奇妙，單係信任呢一環，已經好難突破

奶肥婆老泥

你要點樣令人相信AI法官嘅裁決？只要AI要服侍嘅對象仲係人類，我相信大部分嘅職業都係取代唔到

愈需要理性既工種你竟然話唔可能, 真係唔撚識架喎
AI 先可以唔受情感影響去判決

但造數既algorithm 就好難寫了

黑警
鄉黑
愈黑愈取代唔到
真空吸啜奶共人士

成晚我就係講呢個point，你冇反對，但唔知到底做乜彈出黎屌？

再係我冇講mixing既情況下無 lala講咩 pick a wrong fight再自high式分享一堆同 ai冇咩關既mixing野。咁你講個d 電音野、mixing野， AI點解會做唔到？你唔自己上youtube聽下AI整既音樂做唔做到？
你係度數個d電音野，AI音樂全部做到wor

mixing同電音對AI黎講根本仲易，你知唔知有個外國網賣緊個service係software既mixing (fine tuning)，
拎過Grammy Awards既音樂人開發？

我對返個題反而係我刺草人？

至於點train咪講過，點train一個人類音樂人，咪點train一個AI，AI就係想模擬人，但AI既記憶永遠唔會流失，而且輸入同處理速度快過人類。

你成晚就係度詭辯一樣野：人都唔知最受歡迎音樂有咩要點，點train AI？

我幾時話AI可以寫到全世界受歡迎既歌？AI根本唔一定要做到全世界鍾意既音樂先可以做音樂，冇必要而且冇音樂係全世界都鍾意，音樂從來都係針對特定群眾。

呢個係你剌既草人，
我成晚都係講AI整到有感情既野，
你如果認同既話你一早可以收皮，
但不斷話你冇唔認同，又跳出黎唔知想爭論d咩。如果你認同我所講ai做到「情感」，咁到底你仲想爭論d咩？

database太多->冇時間試：
冇人叫你入哂世界上所有歌做sample，
有好多方法可以做到模擬人類音樂家既training。

例如：收集人類成長階段唔同時期鍾意聽既歌，就可以去做音樂品味建立既分析。

建立一套AI可以自己幫自己搵自己想學既歌既系統，再混集一定程度所謂主流音樂、廣告音樂、電影音樂呢d日常唔會刻意聽，但又會唔覺意收埋做sample既野。

聽眾根據可以自己鍾意既音樂同唔同ai 個data base既共通點多唔多，去試聽唔同 ai既歌，再做第二步training提升個別曲風質素。

生仔

性工作者
政府官員

識人係所謂做AI嘅公司做緊
望到d人嘅回覆終於明點解政府/公司甚至係家長都咁鐘意聽buzzword
一堆呃政府funding嘅project 連d中小學生camp都要夾硬塞d AI/big data/智能XX term 落去
剩係聽到個term就高潮哂

Sportsman

學你話齋，法官嘅判決會受傳統,文化, 當時環境影響
但你首先都要解釋到乜野input先反映到傳統,文化, 當時環境, 咁先至train到個AI
如果個AI純粹係融合左幾萬個法官意見, 呢個AI只不過係一個法官意見調查工具, 而唔係一個真正嘅人工智慧
再講返個路軌例子, 講緊X同Y都係複製人, 一個真正客觀嘅AI係無可能判到, 因為X同Y完全對等, 個AI會run到2046爆炸都決定唔到點算.
如果個AI判到要碌死某人,咁sorry,呢個AI已經失敗左,因為根本唔客觀
呢個世界係人類生活嘅世界,所以我地必須要接受人類法官嘅主觀

棟篤笑
utuber
政治撚

即刻判曬全部示威者坐監

將會被AI 取代既僱員

其實assume AI係可以完全模擬人類行為
冇野係取代唔到
問題係有冇demand做取代

唔關事啦 ai錯咪錯aiaiai
ai既judgement應該係當下已有數據同model/theory下最好既結果
civil,安全佬,公務員 如果半個世紀後可以行full robotic可能已經無咗呢啲職業
依家civil都係入機計多

我幻想唔到班學生對住個AI上堂
一定瞓哂教

#5 已經完...

睇完d comment, 咁多人唔知AI去到咩程度?
除左一定要有"肉體"既工種, e.g. 雞
AI 真係無得輸

trolley problem本身就唔存在 解決

你比人去做都係主觀位，冇「公義」可言

道德考慮唔應該係有冇罪嘅問題，而且量刑嘅問題？

唔好睇嘅問題

即係跑車都快過人，但唔會取代運動員，只會發展賽車出黎

遲啲有AI妓女 or 女友

買個返屋企

#14 會員做會計

AI習近平

真，無論啲vr有幾真，個肥妹仔有幾緊，膠就係膠，人就係人。

職業乞丐

ai 同 整ai既人

諗起都正
仲要唔怕犯法
但可以植入高潮的感覺
隨時可以植入異性高潮
再瘋狂d植入臨死的感覺

咁似黑鏡個個打街霸變左屌閪

即係sword art online 玩緊時斷絕肉體聯繫
桐人同阿絲娜係game 入面瘋狂做愛 但現實2個植物人咁

咩都得，有足夠既data既話

其實我睇完都唔係好明佢講咩套戲
可能我無睇舊個集

Ai取代哂所有工種
所有人都會變哂廢青廢老

已經有類似啦 你search 十大deepfake

你個官乜都揸正黎做
政府點搞呀

推銷員
google ad : am I a joke to you?

Mum

Ai取代所有工作
養活人類
大家都唔駛主動生產
財富多寡都冇分別
有錢人同窮人一樣唔駛做
但點都要有人管理AI
管理AI的人會變成社會的領袖

AI 可以學寫AI

X2
終於發現大眾心目中對ai 嘅expectation係點

AI表示無法學習
因為冇野比佢學習
一路係咁search有咩可以學
跌左入個無限loop

係因為 AI 唔會唔守規矩

如果全世界都係AI 判
人類執行
咁先係最好
因為AI冇私人情感、冇利益衝突

機械人賽跑

跑車係架車 唔係ai

狗都係

睇黎你唔係好明我講嘜
邏輯運算要跟邏輯
而有d嘢係脫離邏輯
唔駛做，都知唔會得
因為本身係未做時已經可以用邏輯推算知道佢唔合乎邏輯（即係我問你，喂比李澤佳電話我，我地大家都會即刻反應係：吓，你玩嘢，我點會有佢電話，而ai會 search曬極速運算一次先知搵唔到李澤佳電話）
就如情感，可以模擬
但去到「愛」呢個字就會stop
我之前已經解釋左，唔再重覆
李生個意思？大家咪知囉，明確解讀？知嘅人自然可以肯定到
否則我講，都係浪費時間
點解？因為個大腦database唔同，運算方式都唔同
你話幾個意思？係，字面一個意思，下面又一個意思囉，不過正常人腦蠢到小粉紅咁都知李生係度潤9佢，就係正常大腦我地先可以判斷出人意，邊邊可能性更高，ai唔係唔得，佢可能if...then...
因？咩因呀，database根本唔知你refer緊嘜，講緊係送中？珠江水？自遊行？回血劍？定改革開放？
之後佢推左100個可能性而佢又唔準姐
但人腦可以快速明白佢大慨想講嘜，而且準確度高(成功猜度人心係個結果，唔需要每一句都解讀到，但好叻嘅人可以，呢個係individual difference，不過好多時要好多篇解釋 )

猜度人心係要估埋對方大腦運算方式
到今日，電腦再勁，記憶體都係有限
而人腦？sorry，無限
你睇個multi store model 同working memory model, 其實都仲未解釋曬到人腦點記憶，更遑論思考，ai只係學緊人類皮毛，但無可否認佢都有優勝之處，不過講到要明瞭人心？算把啦
好多嘢人類都知唔可以睇表面，當一個人每日都講10次我愛你，每星期都買一條鑽石項鍊送比你但係得閒會走去叫雞玩女人，咁ai判唔判斷到呢個人係咪愛個女人呢？邏輯運算呀
但人類會明

我估心靈支援、心理輔導果類係點都取代唔到

因為你知道佢唔係一個人果刻已經無左connection

梗係車主, 前題係車主其實可以手動

有幾難

願聞其詳

地盤 運輸

啱
會無哂所以fails出黎畀人笑

PSYCHO PASS

好多人簿記當咗會計

有能力取代還有能力取代
唔代表比你用
始終要養人

當d人冇野做有飽飯食就會搞搞震，所以只有權貴唔洗做，冇權冇勢都要繼續做奴隸

自己會想有AI工人幫手做家務買餸咁
但係如果機械人個啲好似Detroit咁追求生命同人權就不了，人類係自私的

Infra 狗

好多人對會計認知就係記數
限於出納的理解
就算係做公司的會計都未必知audit做乜野
十幾年前的人就話電腦一出就取代會計
結果社會對會計的需求仲多左
依家一出AI個個就話取代會計
會計理解盤數只係基本
最重要係對公司的業務的理解同分析
係一堆支離破碎的料入面 理順返成個事實
講求係觀察力 分析力 同埋 少少創意
唔係一刻一板的工序
講闊d 任何財務的工作 只要社會上有一班寄得利益者存在
就一定需要有人幫手處理
要唔要AI取代人手 都係呢一班在上位的人決定

你對AI既印象都仲係停留左係好耐之前
你真係睇下我上面post既link先再講啦

有正式分析過，睇過報告，最難被AI取代嘅職業係:

考古學家

去到呢刻你都仲要偷換概念mixing=fine tune你就收撚柒皮先啦，自己行出街同人講以上嘅嘢囉，玩音樂玩到你咁撚垃圾。

AI如果創作唔到受歡迎嘅歌 咁有咩意思？我用電腦寫code已經做到你上面講嗰對垃圾啦廢物。依家就係講緊AI取代創作人嗰種對音樂嘅觸角呀嘛，你咁樣唔係偷玩概念係咩呀？
另外，都係果句係你自己學人拋書包先，然後又講埋晒勁多錯嘅嘢，我略略講下mixing教精你咋傻仔。
你概念有錯又要同我拗，remix嗰段又當睇唔到

其實你地有無諗過，正正因為Ai做唔到數，所以政府會慢慢要求某啲工序一定要由Ai做

已經有software做到fine tune
又有ai已經做到你所講個堆所謂mixing技巧做既電音野

Robot sex doll

班auditor 係咁改rules , E勁多野都要主觀判斷。

要睇下AI 進步得快定佢地改rules 改得快

又偷換做唔到「最受歡迎」就冇意思
音樂根本就唔洗要每個人都鍾意
音樂不嬲做到鍾意個個曲風既人會鍾意就夠

我頭先講個套train法夠哂用有餘

咁人類作唔出「最受歡迎」既歌係咪又冇意思？

而家就係講緊點樣train ai個個觸角

Fine你老母臭閪tune咩
講咗幾撚多次mixing not only fine tune不過你要選擇性失明我都同你討論唔到落去

你想講tiesto嘅engineer呀嘛
你有冇睇過佢嘅訪問，成功率有幾大？database有幾大？佢做嘅只係小型版，已經要動員過千個人去sort out，咁當中有幾首好聽，唔出奇，但你都仲係未解答到個問題就係取代到創作人嘅音樂觸覺，同埋真實可行性

雞 鴨

講左：

收集人類成長階段唔同時期鍾意聽既歌，就可以去做音樂品味建立既分析。

建立一套AI可以自己幫自己搵自己想學既歌既系統，再混集一定程度所謂主流音樂、廣告音樂、電影音樂呢d日常唔會刻意聽，但又會唔覺意收埋做sample既野。

聽眾根據可以自己鍾意既音樂同唔同ai 個data base既共通點多唔多，去試聽唔同 ai既歌，再做第二步training提升個別曲風質素

好多人對Ai既認知就係自動化excel，計下數咁

其實你講個堆「係一堆支離破碎的料入面 理順返成個事實 講求係觀察力 分析力 同埋 少少創意 唔係一刻一板的工序」正正就係Ai既長處/發展方向…

差責任個part， 撞死左人入邊個數

你打咁多字之前不如set好個龍門先

你話佢個比喻算明顯 但係一樣都答唔出個佢個確實意思
你只係講返佢成功戴頭盔 一樣都係冇解讀到
^你都仲係冇回應到

因？咩因呀，database根本唔知你refer緊嘜，講緊係送中？珠江水？自遊行？回血劍？定改革開放？
之後佢推左100個可能性而佢又唔準姐
^人類咪一樣唔知佢refer緊乜

你只係提出一個自己都比唔到確實答案既問題
再係到話ai做唔到

到今日，電腦再勁，記憶體都係有限
而人腦？sorry，無限
^真心講得出呢兩句證明左你根本唔知咩叫ai同deep learning
人腦無限? 咪玩啦

救撚命 討論之前做下功課係咪真係咁難
有時間打堆千字文不如自己做下research先

明瞭人心?
根本連人都未必做唔到 同上面一樣
你只係不斷提出自己都比唔到確實答案既例子
再係到話ai做唔到

Tesla 肯孭就得

…條友都唔撚識 你同佢曬咁多口水

Exact7ly, 當年alphago最震撼既地方就係證明咗呢樣野已經係AI既長處，仲要遠超人類

當年圍棋難挑戰就係因為好似上面有人講既音樂咁
一步棋到底係好定壞 唔同高手之間既判斷係可以有極大出入 完全冇共識
傳統都係用「觸覺」「棋感」「直覺」等等極度虛無縹緲既term去解析

結果呢一代AI做到既野
就係參考返神經科學對人類點樣學一樣野既理解
用同樣結構喺電腦重視返出黎

因此呢代AI出到黎既結果 同人腦運作出黎既野 係極之接近 甚至乎有過之而無不及

又用返圍棋做例子 一般人應該好難想像到
而家AI比人優勝既地方 居然係創造力、判斷同直覺
而精細既，只有一條出路既算路居然調轉係佢既相對弱點

保險「妹」，因為AI唔識簽床單

AI 吹氣公仔?

我諗呢個post仲有唔少on9仔以為alpha go係靠brute force去計算哂所有可能性
建議佢地睇下下面篇文先

同埋我想講已經有ai識分genre
train左6000幾首歌已經練到75%精確

樂器撚彈得多同一曲風都會知有咩編曲上、演奏上既技巧係音樂既邊個部分常用。
加上已有ai可以做到分開唔同樂器既track，
分析編曲演奏技巧已經唔係問題。

先用genre縮窄data base，
再比鍾意聽個幾種genre既受眾去feedback，
好快就train到某d專攻曲風會受歡迎既ai出黎。根本唔存在咩整左太多歌，冇人聽得哂、冇人想聽搞到train唔起呢個問題。
正常人聽到有個ai個data base同自己鍾意聽開既音樂好多重疊，已經會有興趣去聽下，
全球人口又大，要train起容乜易？

現實例子：之前有AI分析完巴哈d野，
作返出黎係大部分人都分唔到。

保姆

Compliance 一向都係靠AI

冗員

咁理論上，渣一架戰機係唔係可以完全唔望出面環境，只望讀數錶/儀錶同雷達就得？

即係我可以將戰機玻璃蓋噴黑哂睇唔到嘢，機師一樣可以正常操作戰機（包埋起飛降落）的意思？

啱最後變咗電影咁
AI統治人類
犯法野一定喺地下城

但唔少人同siri傾計…仲有，諗下果套her

侍應

可以
參考Macross Plus㗎 YF-21

明白咗AI長處居然係「創意」「觸覺」等等之後
反而就可以返黎睇返樓主原本條問題

有人話無辦法取代「創作」
其實係有一定道理，但要define得精細啲

藝術作品既一部份，其實係有作者同讀者溝通既成份喺入面
例如前一排誠哥個藏頭詩，其實算係一種誠哥同市民大眾既溝通
咁AI自然係冇辦法好自主咁整到啲咁既作品出黎 帶出個message比你

但好接近既野就完全可以做到
例如誠哥可以要求AI整有呢啲隱藏meaning既廣告
咁AI就可以整到出黎
而家都有啲小說作家AI，你可以指定個小說要有啲乜元素後，佢就開始寫

問米婆，和尚，乞兒，老千，魔術師，等等

動物傳心師

揀我正解

我都係咁諗，ai取代唔到會計既唯一原因，係老細鐘意做假數時就叫個會計做，ai會留記錄

一早做到啦，快過你多過你

連登仔

幾年前新聞已經講左有，入定大量既歌入ai, ,再話佢知邊d 大熱，ai就識自己計有咩因素會大熱，可以自己創d大熱既歌出黎

奶媽

咁就要睇下入data去ai時有無講係自衛殺人

技工
裝修
廚師

ai都可以唔留記錄。睇ai寫唔寫上去。

痴線俾錢買個服務，仲要你自己去打sample. 會唔會搞笑咗啲。去親髮型屋都直接坐喺度咩都唔使做齋噏就開始剪㗎啦。

如果ai勁到識自己開發野，咁ai開發員就可以ai做。

樓主係無set到ai發展到咩水平，咁未來戰士同銀翼殺手d ai係可行存在，咁基本上就真係乞兒都取代到(我買10台機返黎扮乞兒代我係街乞)

當然，搞到咁就已經係ai連埋機械人，超出目前科技好多。但如果量子電腦，ai, 機械人功程，5G(or 6G,7G) 技術一路成熟落去，到時可以玩到買部電腦做ai, 經網絡俾指令去機械人，咁樣就買機械人返屋企屌不是夢

服務性為主嘅行業都難啲被取替。 對人同對機器係完全唔同

佢既意思係可以tailor made首你鍾意既歌姐。

技工：睇邊類。

裝修：入單位圖則，自己想要既網修風格，ai就可以出預想圖俾屋主，屋主同意後，ai就控制機械人進行裝修工程。如果以依家科技計，拆牆，剷灰，批灰，油漆應該已經可以揾機械人做，但d仔細既工序就唔得。家具呢d要安裝既野應該都難，不過可以直接用3d打印解決

廚師：本身係低技術工種，顧客點咩野，機械人照落料整，連ai都唔洗除非你要求擺盤呢d野，要ai自己創作，唔係廚師機械人就搞得掂

認真 工程

呢啲音樂就係全AI創作，試下Blind test？擺落套戲入面做配樂？有冇人類可以分得出係人類作定ai作？感情夠唔夠？

仲要而家只係2019，唔好再自大到覺得將來AI取代唔到咩音樂藝術等工作
有啲人要面對呢件事一定會覺得不安，話覺得ai呢種唔算係創作、佢冇感情既。其實我冇唔認同呢種講法，AI呢啲的確可以唔叫「創作」，呢樣有排拗，話佢只係去學、模仿、砌都係冇錯，但重點係，AI足夠可以模仿到同個人腦一鳩樣咁解之嘛，咁即使人感情係真，用熱血有淚水花時間去創作而AI係假，但佢做既就係跟到同人十足十，而受眾根本分唔出，咁AI又點會取代唔到人

應該咁睇，好似麵包機咁，依家係無ai成份，只係一部我入料佢就識整麵包既機。

ai就係要識自己諗我今日想唔想食包，食咩包，有幾甜等等

年中不知幾多post講同髮型師溝通失敗剪柒左
正如有人食飯都中意用自助機揀野食比錢架啦

仲有得揀喺虛擬世界做男角定女角.又或者做動物都得！

臭雞

同樣地班狗都一樣

救生員

老千

當下已有既數據 姐係做唔到100%成功啦
AI做唔到100%唔出錯 人類都做唔到100%唔出錯

問題係人類出錯可以追究佢 告佢
Ai起棟樓出黎出左事死左人 你搵唔到人負責

社會唔允許出左事搵唔到人負責既情況

藝術同美術你係咪識分

你去得問米 就是因為係果個迷信既紛圍入圍
佢就係用最傳統既方式你先會信

如果唔係網上拜山一早淘汰左實體拜山啦

得係得嘅不過難啲姐，正如你俾咗錢人都要自己落手做嘢咁。 服務行業係用錢黎買佢啲服務， 自己咩都唔使做

仲有就係出咗事邊個孭鑊先， 有員工就當然係個員工孭鑊，但如果係AI 咁即係得個老細孭，走都走唔甩喎大佬

佢個確實意思?
你到底閒唔明咩叫做謀士？
揣摩人心=估出在上位者嘅真實意圖=主要嘅1個
就算我估得到都唔需要晒我寶貴嘅時間去逐句逐字解俾你聽
我有咩着數？
你連比喻係咩你都唔清楚，你睇你問嘅問題
搬咩龍門？我由頭到尾都係一個：部分人能明白複雜比喻，而部份人不能，而由於比喻嘅特殊性會限制ai明白&學到，並於整體優於人類嘅可能性

「你只係提出一個自己都比唔到確實答案既問題」
咁你會唔會refer一個因做東江水/2003沙士啊？你自己諗諗
但Ai會

人腦有限？
你指意識定潛意識？
連科學都未解釋到嘅嘢憑你一個想像人腦有限就有限？

「明瞭人心?
根本連人都未必做唔到 同上面一樣」
連人都唔明嘅嘢點教 ai呀
Ai天生識唔駛工程師refine咩
人腦個schema都要旁人教啦

拿
你要嘅資料呀

英國中學教科書黎架咋，自己睇下啦
電腦再勁，整到nucleolus咁咁細粒用黎store到咁多DNA資料先講啦，講緊細個粒精子個頭呀

人類真自大，以為自己勁揪過神
笑死

對牛彈琴呀，明唔明我講緊咩比喻呀
呀知識淵博嘅ai奇才

可能會係唔同公司o既 AI 互鬥

「因？咩因呀，database根本唔知你refer緊嘜，講緊係送中？珠江水？自遊行？回血劍？定改革開放？」
之後佢推左100個可能性而佢又唔準姐
^人類咪一樣唔知佢refer緊乜
————————————————-
小粉紅都知，所以李生先會被稱為曱甴王，微博d post即刻比人封鎖
當然大家都唔可以排除有人可以比小粉紅更蠢
所以你啱
睇閣下咁聰明，應該係一個天才
拿
快d去參與研發下ai啦
我舅父係矽谷都係撈呢瓣嘅
快d過去同佢爭食啦

AI應該唔使畀錢就睇到？
只要hack入附近啲連接網絡嘅cam就睇到，根本唔使落場睇？

乞衣仔

足球員

無人會有興趣睇AI踢波

最恐怖係雖然情感係無辦法靠科學量化
但係情感既因同果可以用大數據黎集成再分析
如果AI真係分析到又RUN到一套成功既方法去做心理醫生做既生,咁既話AI就算唔理解情感,都一樣可以操控情感
講得有啲1999,簡單啲講就好似中文房咁
房入面既人唔識中文,但係靠住本字典,佢可以做出令人以為佢識中文既輸出

同意

都唔係架，要定義返情感，情緒，思想呢d 野。

部份科學家相信情感係大腦既分泌改變…而情緒就更可用藥物控制…即係人抑鬱時就開興奮藥俾人食，所以d食左抗抑鬱藥既人係可以笑笑口同你講d好傷心既事。即係目前無藥改變到思想，但有藥改變情緒。

即係ai心理醫生可以直接check人腦分泌左咩影響情緒既成份，之後就開藥/刺激人生產返d快樂既成份咁…

咁你又唔洗咁嬲

但你都仲係冇回應到
自己一邊比唔到確實嘅答案
一邊話Ai做唔到

"就算我估得到都唔需要晒我寶貴嘅時間去逐句逐字解俾你聽"
你d時間咁寶貴 但係又肯打咁多字不斷回避 冇回應過我個point

我由頭到尾都係要你比個確實答案我
如果你自己都比唔到 點解你覺得ai就要比到?

答到我未呀 唔好再兜圈啦
我淨係想知你個確實既答案 其他野遲d先講

樓上先有個音樂專家係到講經
事實上搵班人黎比幾首歌佢地blind test
我諗根本冇乜邊個係分得出係人類作曲定ai作曲

又講到ai唔識進步咁
事實上ai既進步先係佢恐怖之處
AlphaGo Zero用唔夠兩日已經超越左人類發展超過兩千年以黎演變既定石
之後再繼續不斷進化緊

唔好講話咩圍棋有固定答案 自己睇下篇文先

仲要講緊AlphaGo系列已經係兩年幾前既產物

又係到話人類嘅創作先有缺陷美 但其實AI係可以考慮埋所謂嘅缺陷美
你根本都唔會分辨得到

咁咪要請司機囉！

你知唔知點先告得入?如果一個civil engineer 無嚴重既negligent根本無得告
而base on practice note呢個理由已經足夠

再講多一點 馬頭圍道塌樓有無人負咗責?
唔係每樣野都有人負責

未來需要更多AI, 大數據相關啲人才。
藝術天份，同multi task, 應急啲工種不能被取代。例如: AI唔能夠起班房即時阻止學生打架， 聯絡家長都唔得。

律師，醫生部分職能可取代。

特首, 咁無恥既工種AI真係搞唔掂

AI可以透過每個班房既AI監控即時知道有人打鬥喎，反應一定可以快過人類，至於聯絡家長，我之前都post左google AI 兩年前已經可以扮真人既語氣打電話俾人而且對答自然，聯絡家長唔會有問題，而現時一定大把國家秘密研究AI軍事相關用途，日後軍事級產品下放到民用，會有一個AI保安員係好自然既事。

知道左都已經打左了

It狗
軍事
Sales
廚師
醫生
通常同人體有關嘅好大機會AI無份，始終人做返好好多同取代唔到

例如食物佢只可以復製或跟程序去做，但做唔到人做嘅味道同風味，好似例如炒飯機同真人炒有好大分別，AI做估計只能叫可以充飢，但唔係可以完全取代，人始終會搵人煮飯食

醫生就因為人體生病有太多可能同變數，只有人類最能理解箇中奧妙，AI只能跟過去嘅資料同記錄去做，最多只能做到護士嘅角色

吊 咁講經咩 唔係取代唔到 係人on9 分清楚啲
你要Ai做實體野 唔係唔得 有錢有得做 不過幾多錢就

狗官，AI做唔到出氣筒

Ai 唔等於得一種可能 亦唔係人 更唔係萬能
工業革命後一樣有人做農業 現實啲好唔好

AI 做某幾類癌症診斷仲準過醫生

又真係有機械人足球比賽

幾得意架喎

通靈師

燧記廚房

網址:
地址: 西環西營盤水街2號荔安大廈地下C號舖
電話: 23535155

2020年喇，新一年得閒出下街認識下呢個新世界

咁你真人又可以點

做雞囉
唔識打j 含j
模擬到溫度
又模擬唔到閪窿個texture

北巴睇咗21 Lessons for the 21st Century？

好似係你唔講都唔記得左睇過本咁既野我仲以為係個教授同我講

工程師
日日通宵Run機，上BD跪則，開會又要被屌
AI咁醒，識做都扮唔識

靈媒...神父...不會被ai取代的

有無睇過west world呀ching

咪講笑啦
遲d 係AI斷症仲準過醫生多多聲既世代！

我覺得AI最後會發展成會有情感既個體

做AI果d人一定取代唔到啦，要維修
做AI零件都係啦，無零件，等收皮
同埋AI一定要有限制囉，你去睇下智能叛變，類似呢個名，唔太記得
由於有限制，所以好多工種都唔會被取代囉
加上取代人類工種，人類食屎咩，你睇下uber想取代的士，搞左咁多年，係香港都一pat屎咁，其他工種想取代，問過政府表態未

但係歌係冇需要比AI 取代, 聽歌就係聽每個創作人個理念, AI 做音樂, 是但塞住隻耳仔果D 人未接受到囉

講藝術層次，你岩，有人知首歌由ai寫，就會睇唔起。但我想問既係，如果ai進步到有自己思想，有自己創作理念，咁又點? 到時唔聽ai音樂，又係咪一種歧視?

但現實d睇，用ai寫，大熱機會高，多人聽時出版商理得你ai定人…何況日本直頭有初音唱歌，偶像都可以係虚擬，一樣大把人聽。

係ai會唔理d麻9煩既業主同客，因為呢d人做埋d野係弱智

翻譯都未必取代到

以前初音會大爆係因為比到個機會業餘編曲人去搵媒介創作自己既歌
首歌點出黎 hit 唔 hit 其實係睇編曲者功力
首歌好聽之後仲要去執聲 因為套軟件係數碼式讀字而唔係模擬信號咁唱歌
呢啲其實全部都係人為因素

如果ai真係有機會 或者倒返轉滿足左啲唱歌好聽既業餘歌手，可以唱屬於自己既歌

寵物美容師

Ai pet

職業乞兒

輔導員
或者防止自殺熱線嗰啲

再POST一次，

GOOGLE AI 兩年前已經可以好自然咁做到實景真人對話。

我特意寫輔導員
因為輔導工作和客户服務唔同

同社工相似，社工嘅paper work或者可以用ai代替
但對人嘅工作，首先要了解client 需要硬生生的回覆，定真人嘅聆聽

圍棋有固定答案
圍棋最多可能棋局既可能性係 10^(5.3 x 10^170)，即 1 後面跟 5.3 x 10^170 個零比起宇宙中的粒子總數 10^80 仲要多。
如果咁都叫有固定答案咁音樂更加係

Keep住feed隻AI咁咪係會大家慢慢開始「疲倦」既時候出到新野囉，除非你話大眾無啦啦口味180度一齊大轉變啦

咁你如果無啦啦有一日中意食屎，咁呢個世界都唔會有真人廚師滿足到你

圍棋有固定既答案
你講個固定答案黎聽下啦屌你老味
估唔到連登仔仲勁撚過Alpha go 應該派你出去打

就算用brute force由地球誕生一刻開始用超級電腦計到宜家都仲係計唔哂圍棋既可能性

喺香港做司機
太多突發事件, 又多賽跑選手, AI未必應付得到

有咗AI 仲使唔使傾生意

都成兩年, 如果真係咁完美做到, Google一早推左出市場, 不過而家連Open Beta都未有, 就知道其實個技術仲係好唔成熟

當然啦, 樓主話「未來」, 咁未來一定得既, 問題係要去到可以同人類正常溝通, 仲要加入埋d專業輔導技巧, 會唔會係呢一代人退休之前 (當30年後) 出現又係另一個問題

冚家剷啦你弱智仔

講錯少少野就咬住晒

我好明顯重點係講緊音樂嗰部份

你想同我講？

唔識音樂就行撚開啦

但掉返轉d黑警都一樣死
如果佢哋條線係consistent
咁一d問題都冇

社工，髮型師呢啲，對人嘅工種應該唔會咁易收皮。反而處理數據嘅工應該好快收皮。
利申9up

姐人治啦咁
所謂道德判斷咪又係跟各方利益，動機，按法例行酌情權，呢啲ai做到

大企業公司透過基因設計生產被稱為人造人的一種有機人造人，只用於地外殖民地中危險、卑下或娛樂業的工作。被稱作「銀翼殺手」的特別警察負責追捕及「退役」（即結束生命）反抗禁令並回到地球的人造人。主要劇情聚焦於已退休的銀翼殺手瑞克·戴克勉為其難地接下任務，去追捕一群在發動叛亂並偷渡回地球的人造人。在戴克調查的過程中，他與一名先進型號的人造人瑞秋開始了一段關係，使他對於人與人造人之間的人性差別產生質疑。

重點 第二建基於此

冚家剷啦你老母做雞比狗屌
自己衝出黎柒比人見到又發脾氣

我好明顯重點係講緊你冇常識啦

冇常識就行撚開啦 弱智音樂癲狗
祝你老豆比車撞 老母做雞生性病死
全家一齊生cancer落地獄啦你隻傻閪癲狗

唔係有技術整條車路可以幫電動車差電啦咩?

廚師有炒菜機。 穩定過做野拿西果d人

弱智仔
咩都唔識就喺度亂吠
搵到錢未啊小朋友

傻閪中文狗 柒撚完未呀
少少常識都冇就衝出黎扮專家
快啲發表你個固定答案啦 圍棋大師

你真係弱智㗎喎
好嬲呀？擺咁多隻狗扮到自己好輕鬆咁
我好過你呢啲懦夫開咗咁耐account
都唔敢開一個post
咪知道自己弱智，驚俾人串撚死啊

警犬

原來你真係低能
讀中文讀到個人鳩下鳩下咁上黎叫春比人笑
又係到you pick the wrong fight
之後又做埋圍棋大師
宜家又話要有膽先會開post
柒夠未呀弱智仔
你老母生你出黎做雞養大你見你發表咁多on9偉論應該好心痛

嘩真係辛苦晒你刨晒咁多comment

攰唔攰啊？休息完好幫你老母執骨啦

Human (TV series)

洗撚刨晒咁多comment咩傻閪 不嬲有係呢個post comment
成個post得你一個咁撚柒
係咪現實成日比人笑弱智 比人笑老母做雞 先至係網上做自信撚?
d柒氣簡直係骨子裏滲出嚟

唔止我一個笑鳩你柒 快d還擊埋其他人啦傻鳩

我反而覺得你自卑啲
冇一次夠膽正面同我講嘢
次鳩次都要拉埋其他人落水

睇嚟都係冇咩夢想，個人冇乜特色，渾渾噩噩咁樣過一世嗰啲垃圾港男現實生活你呢種人專俾我派帽雖然唔知你有冇女朋友

原來你真係弱鳩智唔係扮
上面個啲咩黎 咁樣都叫唔係正面講
係咪要你老母擺係皇后像廣場日光日白比人輪先叫正面呀 傻閪
你應埋其他人先啦 咁樣叫次鳩次拉人落水?
柒到精神分裂?
係咪有溝通障礙呀弱智仔? 你老母同佢個老豆亂倫生左你個下欄種出黎?
你呢隻下欄狗真係鍾意弱智扮醒目 自卑扮自大

好煩，好似master個d都係要it background

點解你會覺得人類嘅喜好係會「train」到
你頂多都係有database收集現有嘅「喜好」
我就俾你predict埋 人類鍾意咩歌
但你必須要承認，喜好係冇辦法 “train”到

可能 會有一大堆 舊有人類喜好嘅風格嘅歌曲出現
甚至經過mix and match, 演變成一啲新嘅風格嘅歌曲

係咪好似解決咗成個問題？

可能以你對音樂嘅程度來講係

但人類其實一直都係摸索緊有啲乜嘢音樂係好聽，你話所謂嘅genre都係將舊有嘅嘢炒埋一碟，只能夠講你對音樂嘅認識真係非常皮毛，而且只係紙上談兵。

點解我講電音？因為電音較容易去理解創新元素嘅重要性。電音出現咗好多唔同嘅樂器，synth, pluck, 甚至係vocal chop
呢啲嘢都唔係就咁將以前嘅嘢炒埋一碟就可以發明到咁簡單
係真係要透過人類嘅耳朵不斷去試，咩類型聲音係好聽先至演變到出嚟，（如果你想同我講最早期嘅電音係beatles發明，都係慢慢炒埋一碟咁，你可以收皮先）因為講到尾電音演變到而家，其實同以前嘅樂器可以話係完全唔同，唔使旨意喺呢個位夾硬拉來講

用你嘅理論嚟到睇，基本上係冇可能再出現好似電音呢一種對音樂歷史上重大嘅改革，只係流於表面上嘅genre，mix and match

咁站於創作者嘅角度黎睇，的確唔能夠完全取代
站於邏輯角度睇，你要取代一樣野，無非就係要做到佢做到嘅嘢，咁你而家取代唔到佢嘅聽覺，一味講「學習」咁你永遠唔會學習得晒，因為人類根本自己都唔知佢嘅喜好有幾廣闊。
咁就會出現作品停滯不前嘅情況。

另外你講到而家AI咁成功，瞓咗冇睇，billboard有邊一首歌係AI作？
一味講潛力潛力，潛撚左咁耐都仲未有一首pop到

咁你唔係剩係齋聽㗎
你都要all round 咁睇住人演繹
始終有人創作
先判斷到個機器作得好唔好
再者
人創作係有意念
係自然咁去諗呢啲意念
先知點為止好聽唔好聽

而且只因大眾喜好寫歌
呢啲並唔會係藝術家嘅作風
亦唔係一個鍾意音樂嘅人嘅態度
呢啲音樂只會淪為商業 好公化嘅樂章

有冇感情 唔係睇音高咁簡單囉
同埋呢啲音準嘅嘢 唔係咩難事

而係睇埋你嘅聲帶閉合,
氣息, 胸腔肌肉, 共鳴位點運用
你嘅轉音區位應唔應該有crack 定 smooth
mix 定heady mix 係邊type 嘅聲線?
有啲人嘅聲會breathy 啲 實啲定yelly 啲?
又會表達唔同情感
有啲人唔同聲部都表現咁好
定有啲人聲只可以唱中高音?

呢啲暫時難以單純用音頻去睇
依家最難模仿人類嘅動作就係聲線, 聲樂

要真真正正發明到識唱歌
就要發明到一個仿真到極高嘅歌手機械人

有個歌星機械人係咪取代一切??
唔係囉
藝術呢樣嘢唔係單方面接受
而係 人與人一樣去創作表演 去享受
音樂係要活生生咁傳頌, 承傳
技巧係要人學識去娛人娛己

歌唱嘅機械人 作曲AI
只可以用作輔助參考性質
點都係人去有個意念去做 去修改
因為真正去唱 去聽嘅係有血有肉嘅人類

佢識寫文言文 唐詩七言絕句 宋詞元曲風格先啦

So What
咁我想同個作者交流又點??
分唔到唔係重點
係點承傳佢嘅風格
一個作者嘅作品反映到佢成長經歷
如果所有都係虛構 係假嘅 係運算出嚟
根本冇意思

不帶感情唔等於合理合情
法律不外乎人情呀

唔得啦
我想攬下個演員 藝人又點呢

咁你咁講有唔同定義 就已經取代唔到啦
始終有啲人要睇演奏 同樂手有交流